{"originalDisplayName":"11. Công nghệ thông tin","questions":[{"question":"Khách hàng đang có dư nợ thấu chi và hợp đồng thấu chi chưa hết hạn nhưng muốn tất toán và dừng sử dụng hợp đồng thấu chi Giao dịch viên thực hiện trên IPCAS?","options":["Yêu cầu khách hàng nộp vào tài khoản thấu chi một khoản tiền lớn hơn dư nợ thấu chi và tiền lãi dự kiến; thông báo khách hàng đợi đến cuối tháng hệ thống IPCAS sẽ tự động tính và thu lãi thấu chi; đồng thời thực hiện giảm thời hạn hợp đồng thấu chi của khách hàng","Vào màn hình Dpcb20 (Hạn chế GD trên TK thấu chi (Transaction Restrict on Overdraft Account), chọn chức năng Tất toán/Thu hồi thấu chi trước hạn","Vào màn hình Dpsv22 (Xử lý rủi ro thấu chi (Write-off for Overdraft A/C)) để xử lý rủi ro khoản thấu chi","Vào màn hình Lnbs05 (Thu nợ Gốc/Lãi (Repayment/Interest)) để thực hiện thu nợ khoản thấu chi như một khoản nợ thông thường"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục III kèm Thông báo số 1208/TB-CNTT-HTCN ngày 15/8/2023 về việc triển khai chức năng cho vay theo hạn mức thấu chi trên IPCAS"},{"question":"Khách hàng đang có hợp đồng thấu chi chưa hết hạn nhưng bị tạm dừng sử dụng hạn mức thấu chi “tự động” do có phân loại nợ theo khách hàng ở nhóm 2. Khách hàng muốn tiếp tục sử dụng hạn mức thấu chi thì GDV sẽ thực hiện hủy tạm dừng hạn mức thấu chi “tự động” tại màn hình nào trên IPCAS?","options":["Dpcb02 Đăng ký trường hợp đặc biệt của tài khoản (Dpcb02: Restriction Register on Account)","Dpcb20 Hạn chế GD trên TK thấu chi (Transaction Restrict on Overdraft Account)","Dpcb03 Thay đổi thông tin tài khoản (Change of ledger contents)","Không thực hiện được"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục II kèm Thông báo số 1208/TB-CNTT-HTCN ngày 15/8/2023 về việc triển khai chức năng cho vay theo hạn mức thấu chi trên IPCAS"},{"question":"Trên IPCAS, màn hình Dpsv66 Rút tiền ưu tiên (Priority Withdrawal) được sử dụng trong trường hợp nào? Chọn câu trả lời đúng nhất","options":["Khi hệ thống bị nghẽn, giao dịch tồn đọng (giao dịch offline (center-cut)) còn nhiều và tốc độ xử lý chậm, việc sử dụng chức năng này cho phép theo từng lần với khoảng thời gian nhất định","Sử dụng đồng thời với màn hình rút tiền thông thường trong mọi trường hợp","Sử dụng để rút tiền từ hạn mức thấu chi của tài khoản thanh toán",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Thông báo số 1959/TB-CNTT-HTCN ngày 18/12/2023 về việc triển khai chức năng cho phép khách hàng chuyển/rút tiền khi có đủ số dư nếu còn giao dịch tồn đọng trên IPCAS"},{"question":"Loại hình khách hàng nào cho phép khai báo trên IPCAS thuộc đối tượng cho vay theo Văn bản số 18/HD-NHNo-KHCN ngày 05/01/2023 của Tổng Giám đốc Agribank về hướng dẫn cho vay đối với người lao động của Agribank?","options":["Khách hàng pháp nhân","Khách hàng cá nhân","Khách hàng cá nhân, có thông tin \"Staff Number\" (Mã nhân viên) tại cột \"Invidual\" (Cá nhân) trên module CIF/Customer Summary (Đăng ký khách hàng) (Cmcc01)","Không kiểm tra loại hình khách hàng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Văn bản số 1428/TB-CNTT-HTCN V/v Triển khai chức năng quản lý Chương trình Cho vay đối với người lao động của Agribank theo Văn bản 18/HD-NHNo-KHCN trên IPCAS"},{"question":"Đối với phần lãi quá hạn chưa thu của khoản nợ ngoại bảng (LWA) đã chuẩn hóa được quản lý và thực hiện thu nợ tại màn hình Lnwc01 như thế nào trên IPCAS?","options":["Chỉ cho phép thu khi phát sinh giao dịch thu gốc","Chỉ cho phép thu riêng phần lãi quá hạn chưa thu","Cho phép thu riêng phần lãi quá hạn chưa thu hoặc thu cùng giao dịch thu gốc",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Văn bản số 239/TB-CNTT-HTCN ngày 21/02/2024 V/v Triển khai chức năng quản lý lãi quá hạn, lãi quá hạn chưa thu của khoản nợ xử lý rủi ro trên IPCAS"},{"question":"Đối với tài sản bảo đảm là TSBĐ bổ sung, tại màn hình Thế chấp tài sản bảo đảm Lncl05 trên IPCAS, thực hiện:","options":["Chọn chức năng \"Tài sản bảo đảm\", hệ thống tự động hạch toán mặc định 1 VNĐ","Chọn chức năng \"Tài sản bảo đảm\", khai báo giá trị tài sản bảo đảm để hạch toán theo giá trị tài sản đã khai báo","Chọn chức năng \"Pledge\", khai báo và hạch toán theo giá trị thế chấp tài sản",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Văn bản số 537/HD-CNTT-HTCN ngày 05/05/2023 về chức năng quản lý TSBĐ bổ sung và chỉnh sửa chức năng quản lý TSBĐ, TSBĐ giữ hộ trên IPCAS"},{"question":"Chức năng quản lý cho vay đối với khách hàng cá nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại tổ chức tín dụng khác theo Văn bản 11459/NHNo-KHCN và Văn bản 11460/NHNo-KHCN  được quản lý nhận diện từ những màn hình nào trên IPCAS?","options":["Khai báo nhận diện gói ưu đãi phí \"VB 11459/HD-NHNo-KHCN\" tại màn hình Đơn xin vay (Lnog01), Thẩm định (Lnog02), Phê duyệt (Lnog03) và hệ thống tự động gán và hiển thị cho tất cả các Giải ngân (Lnbs07) của hợp đồng","Khai báo nhận diện gói ưu đãi phí \"VB 11459/HD-NHNo-KHCN\" tại màn hình  Giải ngân (Lnbs07)","Khai báo nhận diện gói ưu đãi phí \"VB 11459/HD-NHNo-KHCN\" tại màn hình Đơn xin vay (Lnog01), Thẩm định (Lnog02), Phê duyệt (Lnog03) và khai báo cho từng giải ngân (Lnbs07) của hợp đồng","Chưa có nhận diện trên IPCAS"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Văn bản số 1928/TB-CNTT-HTCN ngày 14/12/2023 về việc triển khai chức năng quản lý cho vay khách hàng cá nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác theo Văn bản 11459/NHNo-KHCN và Văn bản 11460/NHNo-KHCN trên IPCAS"},{"question":"Khách hàng có khoản vay được đảm bảo 100% bằng tài sản bảo đảm và không trả được nợ. Khi bán, thanh lý tài sản bảo đảm của khách hàng, cách thức xử lý giải chấp TSBĐ trên IPCAS tại màn hình Lncl05:","options":["Thực hiện giải chấp TSBĐ như tài sản thông thường","Tích chọn tiêu chí \"Xử lý tài sản\" và lựa chọn nguyên nhân xử lý tài sản để thực hiên giải chấp","IPCAS không hỗ trợ giải chấp TSBĐ khi khoản vay còn dư nợ",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Giáo trình vận hành IPCAS"},{"question":"Quy trình thực hiện chức năng quản lý Thư tín dụng trả chậm có điều khoản thanh toán ngay (UPAS L/C) do Agribank phát hành trên IPCAS bắt buộc phải thực hiện giao dịch sau:","options":["Tu chỉnh L/C (L/C Amend)","Thông tin được tài trợ (Import Refinanced L/C)","Phát hành Thư bảo lãnh nhận hàng (L/G Issue)","Sửa đổi số dư L/C (L/C Outstanding)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"VB 945/HD-CNTT-HTCN ngày 07/07/2023 của TTCNTT về Hướng dẫn Chức năng quản lý UPAS L/C trên IPCAS"},{"question":"Khi thực hiện giao dịch Đòi tiền hộ L/C/Nhờ thu xuất khẩu (Collection L/C/Non L/C) trên IPCAS:","options":["GDV thực hiện hạch toán ngoại bảng thủ công trị giá bộ chứng từ tại màn hình G/L Entry","Không cần hạch toán ngoại bảng trị giá bộ chứng từ","Hệ thống hỗ trợ tự động hạch toán ngoại bảng trị giá bộ chứng từ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"VB số 171/HD-CNTT-HTCN ngày 20/02/2023 của TTCNTT về bổ sung chức năng hạch toán ngoại bảng tự động, tất toán số dư giao dịch đòi tiền hộ L/C/Nhờ thu xuất khẩu trên IPCAS"},{"question":"Để tạo tin điện tra soát MTn99 - Đề nghị cung cấp dữ liệu điện MX bị cắt bớt cho các tin điện SWIFT MT chuyển đổi và MT thông thường chuyển đến trên IPCAS (loại điện MT103, MT202 hoặc MT910), GDV thực hiện:","options":["Thực hiện tạo điện MTn99 thủ công tại màn hình eisw30","Thực hiện tạo điện MTn99 thủ công hoặc tự động tại màn hình eisw50","Cả 2 đáp án trên đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"VB số 308/TB-CNTT-HTCN ngày 17/03/2023 của TTCNTT về bổ sung, chỉnh sửa một số chức năng xử lý điện SWIFT chuyển đến trên IPCAS"},{"question":"Trên IPCAS, trường Expected Mat Date tại màn hình Phát hành bảo lãnh (Guarantee Issue) để quản lý thông tin về:","options":["Ngày hết hiệu lực của bảo lãnh","Ngày hết hiệu lực dự kiến của bảo lãnh","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"VB số 820/HD-CNTT-HTCN ngày 14/07/2022 của TTCNTT về chỉnh sửa cơ chế quản lý ngày hiệu lực, ngày hết hiệu lực của bảo lãnh trên IPCAS"},{"question":"Việc sử dụng Giấy ấn chỉ Thư bảo lãnh trên IPCAS được áp dụng cho các giao dịch nào sau đây?","options":["Phát hành bảo lãnh, Sửa đổi bảo lãnh","Phát hành bảo lãnh, Sửa đổi bảo lãnh, Giải tỏa bảo lãnh (trường hợp giảm trừ nghĩa vụ bảo lãnh)","Phát hành bảo lãnh, Sửa đổi bảo lãnh, Giải tỏa bảo lãnh (trường hợp hết hạn bảo lãnh)","Phát hành bảo lãnh, Sửa đổi bảo lãnh, Giải tỏa bảo lãnh (trường hợp thanh toán bắt buộc)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"VB số 1802/TB-CNTT-HTCN ngày 24/11/2023 của TTCNTT về bổ sung,  chỉnh sửa chức năng quản lý Giấy ấn chỉ Thư bảo lãnh tại nghiệp vụ Bảo lãnh IPCAS"},{"question":"Theo anh/chị tiêu chuẩn ISO 27001 là tiêu chuẩn áp dụng cho lĩnh vực nào?","options":["Quản lý chất lượng dịch vụ công nghệ thông tin","Hệ thống quản lý an toàn thông tin","Quản lý rủi ro an toàn thông tin","Quản lý chất lượng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo tiêu chuẩn ISO 27001, TTCNTT bắt buộc phải xây dựng tuyên bố áp dụng (SOA) phù hợp với tiêu chuẩn và thực tế hoạt động, đúng hay sai?","options":["Sai","Đúng","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo tiêu chuẩn ISO, tài sản CNTT được xác định là những loại nào?","options":["Con người, quy trình, thông tin, phần cứng, phần mềm, hệ thống phụ trợ","Con người, phần cứng, phần mềm","Thông tin, phần cứng, phần mềm",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo tiêu chuẩn ISO 27001, TTCNTT phải thực hiện đánh giá nội bộ ít nhất 1 năm 01 lần, đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo tiêu chuẩn ISO 27001, TTCNTT phải có biện pháp quản lý rủi ro an toàn thông tin, đúng hay sai?","options":["Sai","Đúng","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo yêu cầu của tiêu chuẩn ISO 27001, TTCNTT có phải thành lập bộ phận quản lý hệ thống an toàn thông tin hay không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo yêu cầu của tiêu chuẩn ISO 27001, hàng năm TTCNTT có phải tổ chức đào tạo nâng cao nhận thức của người dùng về an toàn thông tin không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"ISO27001"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; tất cả các máy trạm tại đơn vị phải cài đặt chương trình phòng chống virus theo quy định của Agribank, cập nhật mẫu virus mới nhất và quét virus định kỳ tối thiểu bao lâu một lần?","options":["1 tuần","2 tuần","3 tuần","4 tuần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 8 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; các máy trạm có phải đăng nhập vào domain của Agribank (corp.agribank.com.vn) không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 8 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; các máy trạm có phải cài đặt chương trình phòng chống virus theo quy định của Agribank không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 8 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; cán bộ mới tuyển dụng đang trong thời gian thử việc có được cấp tài khoản AD/Email không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 17 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank, khi cán bộ tạm thời nghỉ không làm việc tại Agribank như nghỉ không lương, nghỉ thai sản, v.v... có phải làm đề nghị tạm dừng User AD/Email?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 19 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; khi cán bộ thôi không làm việc tại Agribank có phải thu hồi User AD/Email không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 18 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; khi cán bộ cần hỗ trợ đổi lại mật khẩu hệ thống AD/Email cán bộ phải làm gì?","options":["Lập phiếu yêu cầu thiết lập lại mật khẩu User theo mẫu","Nhắn tin","Gọi điện",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 21 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; khi người dùng yêu cầu cấp mới User hệ thống AD/Email, người quản trị tạo và thông báo Username/Password cho người dùng, người dùng phải làm gì?","options":["Đăng nhập vào hệ thống và đổi ngay mật khẩu truy cập","Đăng nhập vào hệ thống sử dụng","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 17 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank; các máy trạm làm việc tại phòng đặt tên như thế nào là đúng quy định?","options":["Tên máy trạm là 1020-WS-[số thứ tự (sáu chữ số)]. Trong đó: Số thứ tự là sáu chữ số lấy phần thập phân thứ 3 và thứ 4 của địa chỉ IP máy trạm đó","Tên máy trạm là 1020-WS-[số thứ tự (sáu chữ số)]. Trong đó: Số thứ tự là sáu chữ số lấy phần thập phân thứ 1 và thứ 2 của địa chỉ IP máy trạm đó","Tên máy trạm là 1020-WS-[số thứ tự (sáu chữ số)]. Trong đó: Số thứ tự là sáu chữ số lấy phần thập phân thứ 2 và thứ 3 của địa chỉ IP máy trạm đó",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 8 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Theo Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT của Tổng Giám đốc ban hành Quy trình quản trị vận hành hệ thống AD, Email, Antivirus trong hệ thống Agribank, khi cán bộ đi công tác từ bao nhiêu ngày trở lên không có nhu cầu sử dụng Email thì phải làm đề nghị tạm dừng User AD/Email?","options":["5 ngày","10 ngày","15 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 19 -  Quyết định số 716/QĐ-NHNo-CNTT ngày 05/06/2015"},{"question":"Trình tự phát triển phần mềm nghiệp vụ  KHÔNG bao gồm bước:","options":["Xác định rõ mục đích, yêu cầu; phân tích yêu cầu và nghiên cứu thiết kế phần mềm","Ghi nhật ký hỗ trợ","Hỗ trợ vận hành","Đóng gói bàn giao"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 5 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Đơn vị chủ trì nghiệp vụ thực hiện:","options":["Xem xét tính cần thiết, hợp lý và đồng bộ giữa các nghiệp vụ liên quan, đảm bảo phần mềm sau khi hoàn thành đưa vào vận hành triển khai phải được sử dụng thường xuyên","Chỉ cần gửi yêu cầu phát triển phần mềm nghiệp vụ theo mẫu 01/PTPM cho đơn vị chủ trì CNTT để lập kế hoạch phát triển phần mềm","Gửi cho đơn vị chủ trì CNTT yêu cầu phát triển phần mềm nghiệp vụ theo mẫu 01/PTPM và kèm theo văn bản đã được cấp có thẩm quyền Agribank phê duyệt trong trường hợp là các yêu cầu xây dựng mới phần mềm","Xem xét tính cần thiết, hợp lý và đồng bộ giữa các nghiệp vụ liên quan, đảm bảo phần mềm sau khi hoàn thành đưa vào vận hành triển khai phải được sử dụng thường xuyên và Gửi cho đơn vị chủ trì CNTT yêu cầu phát triển phần mềm nghiệp vụ theo mẫu 01/PTPM và kèm theo văn bản đã được cấp có thẩm quyền Agribank phê duyệt trong trường hợp là các yêu cầu xây dựng mới phần mềm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 7 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Mẫu 02/PTPM do đơn vị nào lập?","options":["Đơn vị chủ trì CNTT","Đơn vị chủ trì nghiệp vụ","Đơn vị sử dụng có yêu cầu phát triển phần mềm nghiệp vụ","Đơn vị phát triển phần mềm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 7 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Căn cứ yêu cầu phát triển phần mềm, đơn vị chủ trì CNTT thực hiện phân tích khả năng đáp ứng về mặt kỹ thuật, trả lời đơn vị chủ trì nghiệp vụ trong thời hạn tối đa:","options":["05 ngày làm việc","10 ngày làm việc","20 ngày làm việc","1 tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Mẫu 03/PTPM do đơn vị nào xây dựng?","options":["Đơn vị chủ trì nghiệp vụ có trách nhiệm xây dựng nội dung","Đơn vị chủ trì CNTT chịu trách nhiệm tổ chức xây dựng nội dung","Đơn vị sử dụng","Đơn vị phát triển phần mềm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 7 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Tài liệu phân tích thiết kế phần mềm không bao gồm phương án đảm bảo an toàn, bảo mật hệ thống CNTT theo đúng quy định hiện hành?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 8 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Đơn vị nào có trách nhiệm xây dựng tài liệu hướng dẫn cài đặt, tài liệu hướng dẫn sử dụng phần mềm và các tài liệu kỹ thuật có liên quan khác phục vụ quá trình triển khai, vận hành?","options":["Đơn vị chủ trì CNTT","Đơn vị chủ trì nghiệp vụ","Đơn vị phát triển phần mềm","Đơn vị chủ trì CNTT và Đơn vị phát triển phần mềm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Đơn vị nào xây dựng kịch bản kiểm tra, thử nghiệm phần mềm?","options":["Đơn vị chủ trì CNTT","Đơn vị chủ trì nghiệp vụ","Đơn vị phát triển phần mềm",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Theo quy trình 1089/QĐ-NHNo-CNTT về Phát triển phần mềm nghiệp vụ trong hệ thống Agribank, Đơn vị nào thực hiện kiểm tra, thử nghiệm phần mềm?","options":["Đơn vị chủ trì CNTT","Đơn vị chủ trì nghiệp vụ","Đơn vị sử dụng","Tất cả các phương án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 10 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Theo quy trình 1089/QĐ-NHNo-CNTT về Phát triển phần mềm nghiệp vụ trong hệ thống Agribank, kết quả của quá trình kiểm tra, thử nghiệm là gì?","options":["Tài liệu hướng dẫn cài đặt","Báo cáo kết quả kiểm tra, thử nghiệm có xác nhận của Thủ trưởng đơn vị","Tài liệu hướng dẫn sử dụng chương trình","Các tài liệu kỹ thuật"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 10 Quyết định số 1089/QĐ-NHNo-CNTT ngày 30/05/2019"},{"question":"Người dùng ngân hàng cần sử dụng phương thức xác thực nào để sử dụng và phê duyệt trên Agribank eBanking?","options":["SMS OTP và PKI","SMS OTP hoặc PKI","Chỉ dùng SMS OTP","Không cần dùng Phương thức xác thực"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 7 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Số quản trị tại đơn vị ở chi nhánh tối thiểu là bao nhiêu người trong hệ thống Agribank eBanking?","options":["Một người","Hai người","Ba người","Bốn người"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 8 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Có thể đặt lại mật khẩu cho người dùng ngân hàng trên hệ thống Agribank eBanking không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8, 9 Điều 3 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Người dùng ngân hàng có thể đổi mật khẩu đăng nhập trên hệ thống Agribank eBanking không?","options":["Có","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8, 9 Điều 3 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Quyền của người dùng ngân hàng trên hệ thống Agribank eBanking bao gồm?","options":["Các chức năng giao dịch, quyền nghiệp vụ giao dịch theo yêu cầu nghiệp vụ cụ thể đối với từng người dùng","Quyền quản lý tất cả người dùng ngân hàng trên hệ thống","Quyền xem tất cả các giao dịch của khách hàng trên hệ thống","Tất cả các chức năng/nghiệp vụ trên hệ thống"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 19 Điều 3 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Một giao dịch được thiết đặt phải qua Ma trận phê duyệt trên hệ thống Agribank eBanking cần tối thiểu bao nhiêu người thực hiện?","options":["Tối thiểu một người","Tối thiểu hai người","Tối thiểu ba người","Tối thiểu bốn người"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 4 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Một người dùng ngân hàng trên Agribank eBanking vừa có quyền tạo lập và quyền phê duyệt. Người đó có thể thực hiện hoàn thiện một giao dịch trên hệ thống không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Hệ thống Agribank eBanking có bao nhiêu loại người dùng ngân hàng?","options":["01 loại","02 loại","03 loại","04 loại"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Để được cấp quyền quản trị tại đơn vị trên Agribank eBanking, cán bộ cần gửi giấy tờ nào lên ITSM?","options":["Phiếu yêu cầu 01/EB-ADMIN","Hợp đồng lao động","Quyết định phân công quản trị hệ thổng eBanking","Phiếu yêu cầu 01/EB-ADMIN và Quyết định phân công quản trị hệ thổng eBanking"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Người dùng ngân hàng trên Agribank eBanking không đăng nhập hệ thống trong bao nhiêu ngày thì trạng thái người dùng sẽ tự động chuyển sang trang thái \"Không hoạt động\"?","options":["30 ngày","60 ngày","90 ngày","180 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Người dùng ngân hàng tạm thời không sử dụng hệ thống Agribank eBanking trong bao nhiêu ngày thì có trách nhiệm lập phiếu yêu cầu cập nhật trạng thái sang \"Không hoạt động\"?","options":["03 ngày","07 ngày","15 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Người dùng ngân hàng đăng nhập sai mật khẩu trên Agribank eBanking bao nhiêu lần thì bị khóa user?","options":["02 lần","03 lần","04 lần","05 lần"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Đối với hệ thống Agribank eBanking, Người dùng là Quản trị tại đơn vị, Người dùng tại Trụ sở chính khi cần hỗ trợ trong việc cấp phát/thay đổi/thu hồi Mã người dùng cần viết phiếu yêu cầu gửi đến bộ phận nào xử lý?","options":["Người Quản trị toàn hệ thống","Người quản trị tại đơn vị","Kiểm soát viên","Cán bộ quản lý nghiệp vụ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 4 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Người dùng là Giao dịch viên/Kiểm soát viên trên hệ thống Agribank eBanking khi cần hỗ trợ trong việc cấp phát/thay đổi/thu hồi Mã người dùng cần viết phiếu yêu cầu gửi đến bộ phận nào xử lý?","options":["Người quản trị toàn hệ thống","Người quản trị tại đơn vị","Kiểm soát viên","Cán bộ quản lý nghiệp vụ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 4 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Bao lâu thì đơn vị phải rà soát lại việc cấp phát, thu hồi quyền truy cập hệ thống Agribank eBanking để đảm bảo thu hồi và điều chỉnh quyền truy cập kịp thời?","options":["03 tháng","06 tháng","01 năm","Không có quy định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 17 Quy trình 3157/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"VPN trong quản lý truy cập mạng từ xa là gì?","options":["Virtual public network","Vip private network","Virtual private network","Virtual personal network"],"correctAnswerIndex":2,"source":"(Khoản 11 Điều 2\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Kết nối truy cập mạng Agribank từ xa qua VPN phải tuân thủ nguyên tắc nào?","options":["Kết nối thông qua cổng VPN tập trung do Trung tâm CNTT quản lý","Kết nối truy cập từ xa qua VPN vào mạng Agribank đều phải được Trung tâm CNTT phê duyệt","Người dùng chỉ được sử dụng VPN vào đúng mục đích, hệ thống/ứng dụng đã được phê duyệt","Tất cả các phương án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"(Điều 3\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Mọi đề nghị cấp, thay đổi, thu hồi liên quan đến việc quản lý tài khoản và kết nối VPN trong nội bộ Agribank phải được lập, xử lý trên hệ thống?","options":["eOffice","iOffice","Hệ thống ITSM","Cổng thông tin điện tử của Agribank"],"correctAnswerIndex":2,"source":"(Điều 3\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Kết nối VPN Site-to-Site không áp dụng với đối tượng nào?","options":["Đơn vị thuộc Agribank có đề nghị kết nối VPN","Người dùng cá nhân trực tiếp đề nghị kết nối VPN","Đối tác/Bên thứ ba có hợp đồng, hợp tác với Agribank có đề nghị kết nối VPN","Chi nhánh, Phòng giao dịch, Điểm giao dịch lưu động của Agribank có đề nghị kết nối VPN"],"correctAnswerIndex":1,"source":"(Điều 4\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Điều kiện nào không đúng để thiết lập kết nối VPN Site-to-Site?","options":["Thiết bị đầu cuối VPN phải được Trung tâm Công nghệ Thông tin cung cấp, và thiết lập mã hóa kết nối sử dụng giao thức DES hoặc 3DES","Đối tác/bên thứ ba phải có và cung cấp thông tin liên hệ của nhân sự đầu mối kỹ thuật quản lý, quản trị, hỗ trợ xử lý sự cố kết nối VPN","Đối tác/bên thứ ba phải ký cam kết bảo mật thông tin","Các kết nối truy cập qua kênh VPN phải xác định rõ địa chỉ máy chủ, cổng dịch vụ, ứng dụng thuộc hệ thống thông tin cần truy cập"],"correctAnswerIndex":0,"source":"(Điều 5\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Đầu mối phối hợp tổ chức khảo sát nhu cầu, hiện trạng hệ thống thông tin cần thiết để lập phương án kết nối VPN Site-to-Site với các Đối tác/Bên thứ ba?","options":["Đơn vị nghiệp vụ đề nghị thiết lập VPN","Đơn vị chủ quản hệ thống thông tin","Phòng Mạng truyền thông","Trung tâm CNTT"],"correctAnswerIndex":1,"source":"(Điểm b Khoản 1 Điều 6\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Đầu mối phối hợp tổ chức khảo sát nhu cầu, hiện trạng hệ thống thông tin cần thiết để lập phương án kết nối VPN Site-to-Site với các Đơn vị, Chi nhánh của Agribank?","options":["Phòng Mạng truyền thông","Đơn vị nghiệp vụ đề nghị thiết lập VPN","Đơn vị chủ quản hệ thống thông tin","Trung tâm CNTT"],"correctAnswerIndex":0,"source":"(Điểm b Khoản 1 Điều 7\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Điều kiện sử dụng kết nối VPN Remote Access?","options":["Các Đơn vị, Chi nhánh, Người dùng khi đăng ký phải nêu rõ thời hạn và mục đích sử dụng kết nối truy cập từ xa qua VPN Remote Access","Tài khoản kết nối VPN Remote Access khi truy cập vào mạng Agribank phải xác thực đa yếu tố","Các tài khoản VPN Remote Access truy cập để quản trị, xử lý kỹ thuật hệ thống thông tin phải truy cập qua máy chủ quản lý truy cập trung gian PAM/Jump của hệ thống thông tin cần truy cập","Tất cả các phương án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"(Điều 10\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Đối với người sử dụng là Khách hàng, thời hạn sử dụng tối đa của tài khoản VPN Remote Access?","options":["06 tháng","03 tháng","01 năm","03 năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"(Khoản 5 Điều 10\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Khi truy cập vào hệ thống mạng của Agribank sử dụng VPN Remote Access, người dùng cần phải xác thực sử dụng phương pháp nào?","options":["Mật khẩu riêng được cấp bởi hệ thống VPN","Xác thực đa yếu tố","Xác thực sử dụng tài khoản local trên hệ điều hành Windows của người dùng","Xác thực sử dụng tài khoản Active Directory nội bộ của người dùng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"(Khoản 2 Điều 10\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Với quy trình cấp, thiết lập tài khoản kết nối VPN Remote Access cho Khách hàng, đề nghị cấp xác thực đa yếu tố được thực hiện bởi ai?","options":["Khách hàng","Chi nhánh","Đơn vị chủ quản hệ thống thông tin","Đơn vị nghiệp vụ đề nghị thiết lập VPN"],"correctAnswerIndex":0,"source":"(Điểm a Khoản 1 Điều 12\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Với kết nối VPN Remote Access, khi phát hiện hoặc nghi ngờ bị mất/lộ tài khoản, mật khẩu, xác thực đa yếu tố thì Người dùng, Khách hàng phải thông báo ngay cho?","options":["Phòng An toàn thông tin","Phòng Mạng truyền thông","Phòng Hỗ trợ chi nhánh hoặc Trung tâm Chăm sóc Khách hàng","Tổng đài tiếp nhận sự cố, Số điện thoại: 0243.8687386 hoặc địa chỉ Email: vpnsupport@agribank.com.vn"],"correctAnswerIndex":3,"source":"(Khoản 1 Điều 13\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Các Đơn vị nghiệp vụ, Đơn vị chủ quản, Chi nhánh thực hiện rà soát nhu cầu, các thay đổi yêu cầu sử dụng, các tài khoản/kết nối VPN không còn nhu cầu sử dụng của các Đối tác/Bên thứ ba, Chi nhánh, Người dùng, Khách hàng khi nào?","options":["Định kỳ 03 (ba) tháng","Khi có yêu cầu đột xuất","Định kỳ 06 (sáu) tháng hoặc khi Trung tâm CNTT gửi thông báo yêu cầu đột xuất","Định kỳ hàng năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"(Khoản 1 Điều 15\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Khi có sự cố xảy ra với kết nối VPN (không kết nối được, đường truyền chậm, không ổn định, v.v…) thì Đối tác/Bên thứ ba, Đơn vị, Chi nhánh, Người dùng, Khách hàng cần thông báo sự cố qua kênh xử lý nào?","options":["Phòng Mạng truyền thông","Tổng đài tiếp nhận sự cố","Bộ phận hỗ trợ (Service Desk) của hệ thống ITSM","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"(Khoản 1 Điều 16\r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Các điều cần tuân thủ để đảm bảo an toàn kết nối VPN vào hệ thống mạng Agribank?","options":["Thông báo cho Trung tâm CNTT khóa, thu hồi, thay đổi các tài khoản/kết nối VPN khi thay đổi nhân sự hoặc nhu cầu sử dụng","Không sử dụng các máy tính công cộng hoặc các thiết bị công cộng có chức năng tương tự máy tính để kết nối và truy cập vào hệ thống thông tin của Agribank","Các máy chủ quản lý truy cập trung gian PAM/Jump của các hệ thống thông tin phải được chuẩn hóa, chỉ cài đặt những phần mềm phục vụ hỗ trợ từ xa, tăng cường các biện pháp bảo mật","Tất cả các phương án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"(Khoản 4 Điều 10, Điểm b Khoản 2 Điều 17, Khoản 3 Điều 18, \r\nQuy trình số 3161/Qtr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022)"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ cần làm gì để được cấp mã người dùng trên phần mềm IPCAS?","options":["Lập yêu cầu cấp mới mã người dùng theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới người dùng","Lập yêu cầu thay đổi thông tin theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.a, 2.a Điều 14 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ được cấp mới mã người dùng, sau khi nhận bàn giao mã người dùng, mật khẩu cần thực hiện:","options":["Lập yêu cầu cấp mới theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng","Lập yêu cầu thay đổi thông tin theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận mã người dùng theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1.d, 2.d Điều 14 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ đã có mã người dùng IPCAS và có thay đổi về vị trí công việc, cần làm gì để mã người dùng IPCAS có đủ quyền thực hiện công việc?","options":["Lập yêu cầu cấp mới CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng","Lập yêu cầu đề nghị cấp quyền chức năng cho mã người dùng theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận mã người dùng theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1.a, 1.b, 2 Điều 15 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Để đảm bảo an toàn bảo mật user, cán bộ trước khi nghỉ phép, được cử đi tập huấn, đi học, đi họp cần thực hiện:","options":["Lập đề nghị thu hồi tạm thời mã người dùng được cấp theo mẫu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Giao mã người dùng cho cán bộ khác","Đề nghị cấp mới thêm mã người dùng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, 2 Điều 18 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ cần thay đổi quyền hạch toán sổ cái của mã người dùng trên IPCAS cần thực hiện:","options":["Lập yêu cầu Đề nghị cấp quyền hạch toán theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Lập phiếu xác nhận mã người dùng theo mẫu CSUS/07 - bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.b, 2 Điều 15 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ cần thay đổi thời gian đăng nhập hệ thống IPCAS cần thực hiện:","options":["Lập yêu cầu cấp mới theo mẫu CSUS/02 - Phiếu yêu cầu về việc cấp mới Người dùng","Lập yêu cầu thay đổi thời gian đăng nhập theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1.b, 2 Điều 15 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp user của cán bộ có sử dụng phương thức xác thực đăng nhập bằng thiết bị bảo mật (usb token, smart card) nhưng thiết bị bị hỏng, chứng thư số hết hạn, cán bộ cần đăng nhập IPCAS để giải phóng khách hàng, cán bộ cần thực hiện:","options":["Lập yêu cầu đề nghị thay đổi phương thức xác thực đăng nhập chỉ dùng mật khẩu, nêu rõ lý do, sử dụng mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu mở khóa mã người dùng theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi địa chỉ MAC theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.d, 2 Điều 15 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Mã người dùng của cán bộ được kiểm soát đăng nhập bằng địa chỉ MAC máy tính của cán bộ. Trường hợp cán bộ thay đổi máy tính để đăng nhập IPCAS cần thực hiện:","options":["Lập yêu cầu thay đổi địa chỉ MAC theo máy tính mới để được phép đăng nhập, Theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đề nghị cấp quyền hạch toán theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đổi mật khẩu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6, Điều 14, Khoản 1.b, 2 Điều 15 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp cán bộ quên mật khẩu đăng nhập cần thực hiện:","options":["Lập yêu cầu đề nghị đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập yêu cầu thay đổi địa chỉ MAC theo máy tính mới để được phép đăng nhập, theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS","Lập yêu cầu đề nghị cấp quyền hạch toán theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 16 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp mã người dùng bị tạm khóa do thao tác nhập liệu vô tình gây sai mật khẩu quá số lần quy định và bị tạm khóa mã người dùng, cán bộ cần làm gì để sử dụng lại được mã người dùng?","options":["Lập yêu cầu Mở khóa mã người dùng theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS để được xử lý và sau đó nhập đúng mật khẩu sử dụng","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.a, 5 Điều 18 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp cán bộ được điều động hỗ trợ đơn vị khác trong thời hạn không quá 03 tháng cần thực hiện điều gì?","options":["Lập yêu cầu thu hồi tạm thời mã người dùng theo mẫu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.c Điều 18, 1.b Điều 17 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Trường hợp cán bộ được điều động hỗ trợ đơn vị khác quá 03 tháng, lãnh đạo quản lý trực tiếp cần làm gì cần thực hiện điều gì?","options":["Chỉ đạo Lập yêu cầu thu hồi vĩnh viễn mã người dùng theo mẫu CSUS/08 - Phiếu yêu cầu về việc thu hồi mã người dùng","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.b Điều 17 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Cán bộ đang ký hợp đồng thử việc với Agribank có được cấp mã người dùng phần mềm IPCAS không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 3 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Một cán bộ được cấp bao nhiêu mã người dùng trên một mã cân đối của phần mềm IPCAS","options":["01","02","03",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 3 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Có bao nhiêu loại người dùng?","options":["6","7","8","9"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Người quản trị IPCAS có mấy loại?","options":["1","2","3","4"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, nếu phát hiện ra hành vi vi phạm quy định về bảo vệ dữ liệu cá nhân thì công dân có thể phản ánh qua đâu? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao - Bộ Công an","Cổng thông tin quốc gia về bảo vệ dữ liệu cá nhân","Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao - Bộ Công an và Cổng thông tin quốc gia về bảo vệ dữ liệu cá nhân",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 6 điều 23 và điểm e khoản 2 Điều 29 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Yêu cầu về hợp đồng đối với cán bộ Agribank để được cấp mã người dùng truy cập IPCAS là gì?","options":["Hợp đồng thời vụ","Hợp đồng lao động xác định thời hạn 12 tháng","Hợp đồng lao động không xác định thời hạn","Hợp đồng lao động không xác định thời hạn hoặc Hợp đồng lao động xác định thời hạn tối thiểu 12 tháng trở lên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Các văn bản cần thiết cho yêu cầu cấp mới mã người dùng quản trị bao gồm những gì?","options":["Quyết định phân công cán bộ quản trị IPCAS","Mẫu CSUS01 - Phiếu yêu cầu cấp mới, thay đổi thông tin Người quản trị/Người quản trị chức năng nhân sự tại đơn vị","Cả hai đáp án trên",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b, Khoản 1 Điều 12 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Số lượng tối thiểu Người quản trị IPCAS tại đơn vị là bao nhiêu?","options":["1","2","3","4"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 1 Điều 12 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Người dùng cần làm gì để sử dụng lại mã người dùng bị thu hồi tạm thời?","options":["Lập yêu cầu mở khóa mã người dùng theo mẫu CSUS/03 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi thông tin Người dùng, quyền giao dịch trên IPCAS để được xử lý và sau đó nhập đúng mật khẩu sử dụng","Lập yêu cầu đổi mật khẩu theo mẫu CSUS/09 - Phiếu yêu cầu về việc thay đổi mật khẩu của Người dùng trên IPCAS","Lập phiếu xác nhận user theo mẫu CSUS/07 - Bản xác nhận về việc tiếp nhận mã người dùng và mật khẩu truy cập vào IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 18 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Mã người dùng là gì?","options":["Là chuỗi ký tự được cấp duy nhất trên một mã cân đối cho từng cán bộ tham gia vào hệ thống để làm căn cứ tham chiếu đến họ và tên Người dùng","Mã người dùng có định dạng [CNH][XXXXXXX], trong đó CNH là ký tự viết tắt của đơn vị có độ dài từ 02 đến 03 ký tự, XXXXXXX là ký tự viết tắt của họ và tên của Người dùng có độ dài từ 02 đến 07 ký tự","Cả hai đáp án trên",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8 Điều 2 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Người dùng là gì?","options":["Là cán bộ nhân viên Agribank được cấp mã người dùng và mật khẩu để truy cập vào IPCAS","Là cán bộ nhân viên Agribank","Là khách hàng của Agribank được cấp mã người dùng và mật khẩu để truy cập vào IPCAS",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 10 Điều 2 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo Quyết định số 2779/QĐ-NHNo-CNTT. Người dùng tại Trụ sở chính là gì?","options":["Là cán bộ nhân viên Agribank được cấp mã người dùng và mật khẩu để truy cập vào IPCAS","Là cán bộ nhân viên Agribank được cấp mã người dùng và mật khẩu trên mã cân đối của đơn vị để truy cập vào IPCAS","Là người dùng được cấp trên mã cân đối 1000, 1050",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 12 Điều 2 Quyết định số 2779/ QĐ-NHNo-CNTT ngày 23/12/2019"},{"question":"Theo quy định, Đơn vị phải hoàn thành xây dựng và trình cấp có thẩm quyền phê duyệt phương án bảo trì trước khi hết hạn bảo hành bao lâu?","options":["03 tháng","06 tháng","09 tháng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy trình số 2290/QTr-NHNo-CN ngày 21/9/2023"},{"question":"Theo Quy trình bảo hành bảo trì trang thiết bị tin học trong hệ thống Agribank, quy định thời hạn bảo hành như thế nào?","options":["Tối thiểu 03 năm đối với trang thiết bị dự án nhóm A; 02 năm với dự án nhóm B","Tối thiểu 02 năm đối với trang thiết bị dự án nhóm A; Tối thiểu 01 năm với dự án nhóm B","36 tháng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 1 - Quy trình số 2290/QTr-NHNo-CN ngày 21/9/2023"},{"question":"Theo Quy trình bảo hành bảo trì trang thiết bị tin học trong hệ thống Agribank, nguyên tắc cơ bản trong bảo hành, bảo trì là gì? (Chọn đáp án đúng nhất)","options":["Tuân thủ quy định của pháp luật và của Agribank trong công tác bảo hành, bảo trì","Tuân thủ theo quy định của Agribank trong công tác bảo hành, bảo trì","Tuân thủ tiêu chuẩn của Hãng sản xuất và quy trình, kịch bản kỹ thuật đã được lãnh đạo Đơn vị phê duyệt","Tuân thủ quy định của pháp luật và của Agribank trong công tác bảo hành, bảo trì; Tuân thủ tiêu chuẩn của Hãng sản xuất và quy trình, kịch bản kỹ thuật đã được lãnh đạo đơn vị phê duyệt; Quá trình bảo hành, bảo trì phải có kế hoạch và không ảnh hưởng tới hoạt động giao dịch của Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 -Quy trình số 3132/ QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo quy định bảo hành bảo trì, chương trình phần mềm tin học gồm những gì?","options":["Chương trình phần mềm ứng dụng do Agribank mua bản quyền sử dụng; Các phần mềm do Agribank tự phát triển; Phần mềm hệ thống; Hệ quản trị cơ sở dữ liệu","Chương trình phần mềm ứng dụng do Agribank mua bản quyền sử dụng; Các phần mềm do Agribank tự phát triển; Các trang website thông tin chuyên dùng của Agribank; Phần mềm hệ thống; Hệ quản trị cơ sở dữ liệu","Phần mềm hệ thống; Hệ quản trị cơ sở dữ liệu",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 5 Quy trình số 3132/ QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo quy định, trước khi tiến hành sửa chữa, thay thế, anh/chị có phải thực hiện sao lưu cấu hình và dữ liệu có trên thiết bị không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy trình số 3132/ QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Trước khi đem thiết bị tin học ra ngoài trụ sở để bảo hành/ sửa chữa, anh/chị phải có biện pháp xóa bỏ hoàn toàn dữ liệu để ngăn ngừa việc khôi phục dữ liệu không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 6 Quy trình số 3132/ QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo quy định, các linh kiện/ thiết bị phần cứng được thay thế trong kỳ bảo trì cuối cùng của hợp đồng bảo trì phải được bảo hành theo tiêu chuẩn của hãng trong thời gian tối thiểu bao lâu kể từ ngày thay thế?","options":["03 tháng","04 tháng","06 tháng","12 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy trình số 2290/QTr-NHNo-CN ngày 21/9/2023"},{"question":"Theo Quy trình bảo hành bảo trì trang thiết bị tin học trong hệ thống Agribank, bảo hành, bảo trì từ xa chỉ được thực hiện khi hệ thống mạng dùng để truy cập của Đơn vị được trang bị các công cụ bảo mật nào?","options":["Thiết bị tường lửa; phân vùng mạng riêng; thiết bị hoặc chương trình phần mềm phòng chống virus/mã độc","Thiết bị mã hóa đường truyền; thiết bị tường lửa; phân vùng mạng riêng; thiết bị hoặc chương trình phần mềm phòng chống virus/mã độc","Thiết bị mã hóa đường truyền; thiết bị tường lửa; thiết bị hoặc chương trình phần mềm phòng chống virus/mã độc","Thiết bị mã hóa đường truyền; thiết bị tường lửa; phân vùng mạng riêng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8 Điều 6 -Quy trình số 3132/ QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình bảo hành bảo trì trang thiết bị tin học trong hệ thống Agribank, đối với các hệ thống Đơn vị tự thực hiện bảo trì phải xây dựng kỹ thuật cho từng trang thiết bị tin học/hệ thống trang thiết bị tin học, tối thiểu bao gồm các nội dung nào?","options":["Chi tiết các bước thực hiện bảo trì cho từng công việc/cấu phần của hệ thống trang thiết bị tin học; Phân công cho cán bộ, thời gian thực hiện cụ thể, phương án phối hợp với các bộ phận liên quan; Phương án/giải pháp dự phòng khi xảy ra sự cố trong quá trình bảo trì; Cách thức kiểm tra hoạt động trang thiết bị tin học/hệ thống trang thiết bị tin học sau khi hoàn thành bảo trì","Chi tiết các bước thực hiện bảo trì cho từng công việc/cấu phần của hệ thống trang thiết bị tin học; Phương án/giải pháp dự phòng khi xảy ra sự cố trong quá trình bảo trì; Cách thức kiểm tra hoạt động trang thiết bị tin học/hệ thống trang thiết bị tin học sau khi hoàn thành bảo trì","Chi tiết các bước thực hiện bảo trì cho từng công việc/cấu phần của hệ thống trang thiết bị tin học; Phân công cho cán bộ, thời gian thực hiện cụ thể, phương án phối hợp với các bộ phận liên quan; Cách thức kiểm tra hoạt động trang thiết bị tin học/hệ thống trang thiết bị tin học sau khi hoàn thành bảo trì","Chi tiết các bước thực hiện bảo trì cho từng công việc/cấu phần của hệ thống trang thiết bị tin học; Phân công cho cán bộ, thời gian thực hiện cụ thể, phương án phối hợp với các bộ phận liên quan; Phương án/giải pháp dự phòng khi xảy ra sự cố trong quá trình bảo trì"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 8 -Quy trình số 3132/ QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Luật An ninh mạng ngày 24/2018/QH14 quy định Các hành vi bị nghiêm cấm về an ninh mạng, nội dung nào sau đây là sai?","options":["Thực hiện tấn công mạng, khủng bố mạng, gián điệp mạng, tội phạm mạng; gây sự cố, tấn công, xâm nhập, chiếm quyền điều khiển, làm sai lệch, gián đoạn, ngưng trệ, tê liệt hoặc phá hoại hệ thống thông tin quan trọng về an ninh quốc gia","Chống lại hoặc cản trở hoạt động của lực lượng bảo vệ an ninh mạng; tấn công, vô hiệu hóa trái pháp luật làm mất tác dụng biện pháp bảo vệ an ninh mạng","Không lợi dụng hoặc lạm dụng hoạt động bảo vệ an ninh mạng để xâm phạm chủ quyền, lợi ích, an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội, quyền và lợi ích hợp pháp của cơ quan, tổ chức, cá nhân hoặc để trục lợi",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 8 Luật An ninh mạng số 24-2018-QH14"},{"question":"Theo Luật Công nghệ thông tin ngày 29/6/2006 quy định Lưu trữ, cung cấp thông tin cá nhân trên môi trường mạng, nội dung nào sau đây là đúng?","options":["Cá nhân không có quyền yêu cầu tổ chức, cá nhân lưu trữ thông tin cá nhân của mình trên môi trường mạng thực hiện việc kiểm tra, đính chính hoặc hủy bỏ thông tin đó","Tổ chức, cá nhân không được cung cấp thông tin cá nhân của người khác cho bên thứ ba, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác hoặc có sự đồng ý của người đó","Cá nhân không có quyền yêu cầu bồi thường thiệt hại do hành vi vi phạm trong việc cung cấp thông tin cá nhân",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 22 Luật CNTT số 67-2006-QH11"},{"question":"Hệ thống ITSM cung cấp giải pháp quản lý tập trung các yêu cầu hỗ trợ người dùng, các công cụ để thống kê, quản lý và tự động hóa các tiến trình quản lý sự cố, quản lý vấn đề, quản lý thay đổi  Quản lý cấu hình, v.v… liên quan đến các dịch vụ CNTT, đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 8 Điều 2 QĐ số 213/QĐ-CNTT-TH ngày 26/6/2019"},{"question":"Anh/chị mang máy tính đi công tác và muốn cho máy tính kết nối vào mạng cơ quan để thực hiện công việc. Anh chị phải tuân thủ điều nào dưới dây? (Chọn đáp án đúng nhất)","options":["Trình Giám đốc cho phép được kết nối từ xa vào mạng","Trình Giám đốc cho phép được kết nối từ xa vào mạng; Kết nối qua cổng VPN, xác thực đa thành tố (User/mật khẩu và thẻ PKI/Token OTP)","Kết nối qua cổng VPN, xác thực đa thành tố (User/mật khẩu và thẻ PKI/Token OTP)","Kết nối qua cổng VPN, xác thực một yếu tố thành tố (User/mật khẩu)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 7 Quy trình số 3161/QTr-NHNo-CNTT ngày 31/12/2022"},{"question":"Hệ thống ITSM là hệ thống gì?","options":["Hệ thống quản lý dịch vụ CNTT","Hệ thống cung cấp dịch vụ CNTT","Hệ thống quản lý an toàn thông tin",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 24 Điều 2 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Đơn vị nào xây dựng, quản lý và vận hành Cổng thông tin quốc gia về bảo vệ dữ liệu cá nhân?","options":["Bộ Thông tin và Truyền thông","Bộ Khoa học công nghệ","Bộ Công an","Bộ Quốc phòng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 32 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, Bộ phận chịu trách nhiệm với dịch vụ CNTT là các phòng chuyên môn nghiệp vụ tại TTCNTT được giao nhiệm vụ quản lý, quản trị, vận hành và hỗ trợ xử lý các sự cố xảy ra với các dịch vụ CNTT đó, đúng hay sai?","options":["Sai","Đúng","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 23 Điều 2 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, Bộ phận nào làm đầu mối tiếp nhận yêu cầu dịch vụ CNTT?","options":["Bộ phận hỗ trợ mức 1 (Service Desk)","Bộ phận hỗ trợ mức 2","Phòng Hỗ trợ chi nhánh",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 3 và Điểm b Khoản 5  Điều 4 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, Bộ phận nào có trách nhiệm xử lý yêu cầu dịch vụ CNTT?","options":["Bộ phận hỗ trợ mức 1 (Service Desk)","Bộ phận Hỗ trợ mức 2; Bộ phận hỗ trợ mức 3","Bộ phận hỗ trợ mức 3",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm d Khoản 4 Điều 4 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, yêu cầu dịch vụ CNTT được phân làm mấy mức độ ưu tiên?","options":["03 mức (Cao, Trung bình, Thấp)","04 mức (Rất cao, Cao, Trung bình, Thấp)","02 mức (Cao, Thấp)",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 6 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, khi gửi yêu cầu dịch vụ CNTT, Người dùng phải cung cấp thông tin mô tả chi tiết về yêu cầu theo mẫu (nếu có), hoặc mô tả yêu cầu gồm tối thiểu các thông tin nào sau đây? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Tên dịch vụ bị ảnh hưởng; Mã lỗi (nếu có), mô tả nội dung vấn đề gặp phải","Mã lỗi (nếu có), mô tả nội dung vấn đề gặp phải; Phương thức liên lạc","Tên dịch vụ bị ảnh hưởng; Mã lỗi (nếu có), mô tả nội dung vấn đề gặp phải; Phương thức liên lạc; Đính kèm file, hồ sơ, hình ảnh chụp màn hình hiện trạng lỗi (nếu có)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 10 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, khi gửi yêu cầu dịch vụ CNTT, người dùng có phải cung cấp thông tin mô tả chi tiết về yêu cầu dịch vụ CNTT hay không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy trình hỗ trợ dịch vụ CNTT, bộ phận nào có trách nhiệm liên hệ với người dùng, xác nhận kết quả xử lý yêu cầu và đóng yêu cầu?","options":["Phòng Hỗ trợ chi nhánh","Bộ phận hỗ trợ mức 2","Bộ phận hỗ trợ mức 1 (Service Desk)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 12 Quyết định số 1079/QĐ-NHNo-CNTT ngày 29/5/2019"},{"question":"Khi người dùng chuyển công tác hoặc nghỉ việc thì cần làm những việc như nào đối với chứng thư số của mình đang sử dụng.","options":["Không cần làm gì","Báo cho bộ phận quản trị CNTT tại chi nhánh","Bàn giao thiết bị token cho bộ phận quản trị CNTT tại Chi nhánh","Gửi yêu cầu đề nghị thu hồi chứng thư số của mình"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm f Khoản 2 Điều 5  - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Khi nghỉ chế độ, nghỉ ốm, nghỉ phép, đi học... hoặc không dùng đến chữ ký số và chứng thư số của mình từ bao nhiêu ngày trở lên. Người dùng cuối phải làm thủ tục để tạm ngưng hoạt động của chứng thư số theo quy định của Ngân hàng nông nghiệp.","options":["05 ngày","10 ngày","15 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 5 - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Định kỳ bao nhiêu ngày người dùng cần thay đổi PIN của thiết mật khẩu đăng nhập vào thiết bị lưu trữ khóa bí mật (như smartcard, etoken, USB token ...)","options":["15 ngày","30 ngày","60 ngày","90 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 9  - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Khi dùng thiết bị bảo mật xong hoặc không dùng nữa, người dùng cần làm như nào để đảm bảo an toàn theo quy định của Agribank?","options":["Vẫn cắm vào máy tính để tiện sử dụng các lần sau","Tắt chương trình phần mềm quản lý token trên máy tính","Tắt chương trình phần mềm quản lý token trên máy tính, sau đó rút thiết bị token ra khỏi máy tính","Tắt máy tính"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 9  - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Người dùng sử dụng driver của thiết bị bảo mật (như smartcard, etoken, USB token ...) từ nguồn nào để đảm bảo an toàn theo quy định của Agribank?","options":["Người dùng sử dụng phần mềm driver được cung cấp bởi bộ phận quản trị PKI của TTCNTT  phù hợp quy định của Agribank và Bộ Thông tin & Truyền thông","Người dùng xin phần mềm của cán bộ quản trị CNTT tại Chi nhánh","Người dùng xin phần mềm driver của những người dùng khác trong cùng Chi nhánh","Người dùng tìm kiếm driver của thiết bị bảo mật trên Internet theo tên thiết bị"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5,6 Điều 9 - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Tiêu chuẩn cán bộ như nào thì đủ điều kiện để được cấp chứng thư số?","options":["Là cán bộ trong định biên của NHNo, ký hợp đồng lao động có thời hạn từ\r\n12 tháng trở lên; Không vi phạm pháp luật, quy định của Ngành; Ký đơn đề nghị xin cấp chữ ký số và chứng thư số","Là cán bộ trong định biên của NHNo, ký hợp đồng lao động có thời hạn từ\r\n12 tháng trở lên","Là cán bộ trong định biên của NHNo, ký hợp đồng lao động có thời hạn từ\r\n12 tháng trở lên; Không vi phạm pháp luật, quy định của Ngành","Tất cả các các bộ thuộc Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 10 - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Các chứng thư số như nào thì đủ điều kiện để gửi yêu cầu gia hạn?","options":["Các chứng thư số đã hết hạn","Các chứng thư số bị thu hồi","Các chứng thư số bị tạm dừng","Các chứng thư số từ 30 ngày trước khi chứng\r\nthư số hết hạn cho tới 30 ngày sau thời điểm chứng thư số hết hạn"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 11 - Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Khi khóa bí mật của người dùng bị mất/lộ hoặc nghi ngờ bị mất/lộ hoặc không có nhu cầu sử dụng nữa thì người dùng cần làm gì để đảm bảo an toàn theo quy định của Agribank?","options":["Người dùng gửi yêu cầu thu hồi chứng thư số","Người dùng gửi yêu cầu tạm dừng chứng thư số","Người dùng gửi yêu cầu bỏ tạm dừng chứng thư số","Người dùng vẫn sử dụng bình thường"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 13 -Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Thời hạn xử lý thu hồi chứng thư số tối đa từ khi nhận được yêu cầu của người dùng cuối là bao lâu?","options":["01 ngày","02 ngày","03 ngày","04 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 13 -Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Khi hệ thống, dịch vụ có ứng dụng PKI có lỗi (do PKI hoặc do thiết bị bảo mật) thì người dùng cuối phải làm những bước nào?","options":["Người dùng cuối tự tìm cách sửa các lỗi phát sinh","Người dùng cuối thông báo cho cán bộ phụ trách CNTT tại chi nhánh","Người dùng cuối thông báo cho cán bộ phụ trách CNTT tại chi nhánh; Trong trường hợp khẩn cấp (mà không liên lạc được với cán bộ phụ trách CNTT của chi nhánh) người dùng cuối có thể gửi yêu cầu trước đến trung tâm miền để xử lý, rồi phối hợp với cán bộ phụ trách CNTT của chi nhánh hoàn thiện thủ tục gửi trung tâm MPKI miền sau","Người dùng cuối liên hệ với trung tâm miền để xử lý"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 24 -Quyết định số 1081/QĐ-NHNo-CNTT ngày 16/09/2011"},{"question":"Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank ban hành nhằm mục đích gì?","options":["Hướng dẫn trình tự, cách thức phối hợp thực hiện giữa các đơn vị, nhóm ứng cứu, cá nhân có liên quan và các đối tác bên ngoài, các cơ quan chức năng của Nhà nước (nếu cần) để kiểm soát quá trình xử lý khủng hoảng khi hệ thống thông tin của Agribank bị tấn công an ninh mạng và xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng, gây ra ảnh hưởng đến hoạt động, cung cấp dịch vụ công nghệ thông tin của Agribank nhằm giảm thiểu tác động, thiệt hại của sự cố một cách nhanh chóng, hiệu quả","Quy định nhiệm vụ và quyền hạn của Ban chỉ đạo ứng cứu sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng để thực hiện chỉ đạo các đơn vị, nhóm ứng cứu và cá nhân có liên quan trong quá trình xử lý khủng hoảng nhằm giảm thiểu tác động, thiệt hại, ảnh hưởng đến uy tín và thương hiệu của Agribank","Hướng dẫn trình tự, cách thức phối hợp thực hiện giữa các đơn vị, nhóm ứng cứu, cá nhân có liên quan và các đối tác bên ngoài, các cơ quan chức năng của Nhà nước (nếu cần) để kiểm soát quá trình xử lý khủng hoảng khi hệ thống thông tin của Agribank bị tấn công an ninh mạng và xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng, gây ra ảnh hưởng đến hoạt động, cung cấp dịch vụ công nghệ thông tin của Agribank nhằm giảm thiểu tác động, thiệt hại của sự cố một cách nhanh chóng, hiệu quả; Quy định nhiệm vụ và quyền hạn của Ban chỉ đạo ứng cứu sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng để thực hiện chỉ đạo các đơn vị, nhóm ứng cứu và cá nhân có liên quan trong quá trình xử lý khủng hoảng nhằm giảm thiểu tác động, thiệt hại, ảnh hưởng đến uy tín và thương hiệu của Agribank",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 1 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank; Sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng là sự cố do tấn công an ninh mạng vào hệ thống thông tin của Agribank và gây ra hậu quả nghiêm trọng, bao gồm một trong các trường hợp nào?","options":["Hệ thống thông tin bị tấn công gây ra mất tiền của Agribank, khách hàng và Bị tấn công gây ra tê liệt hệ thống thông tin, không cung cấp được dịch vụ cho khách hàng","Dữ liệu tuyệt mật/bí mật hoặc dữ liệu khách hàng bị lộ lọt ra bên ngoài Agribank và Hệ thống thông tin bị chiếm quyền điều khiển, tấn công leo thang hoặc tấn công trên diện rộng làm tổn hại cho các hệ thống thông tin của Agribank","Hệ thống thông tin bị tấn công gây ra mất tiền của Agribank, khách hàng và bị tấn công gây ra tê liệt hệ thống thông tin, không cung cấp được dịch vụ cho khách hàng và dữ liệu tuyệt mật/bí mật hoặc dữ liệu khách hàng bị lộ lọt ra bên ngoài Agribank và hệ thống thông tin bị chiếm quyền điều khiển, tấn công leo thang hoặc tấn công trên diện rộng làm tổn hại cho các hệ thống thông tin của Agribank",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 4 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank; nguyên tắc xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố là gì?","options":["Khắc phục sự cố và phục hồi hoạt động của hệ thống thông tin một cách nhanh nhất (nếu hệ thống bị phá hoại)","Giảm thiểu thiệt hại thấp nhất","Khắc phục sự cố và phục hồi hoạt động của hệ thống thông tin một cách nhanh nhất (nếu hệ thống bị phá hoại) hoặc giảm thiểu thiệt hại thấp nhất và phải duy trì hoạt động bình thường của hệ thống thông tin với sự giám sát an ninh ở mức độ cao (trường hợp hệ thống không bị phá hoại mà chỉ lộ lọt thông tin)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 5 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank; Khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank thực hiện theo các bước xử lý như thế nào?","options":["Phát hiện, báo cáo sự cố; Triệu tập Ban Ứng cứu sự cố; Xác định nguyên nhân, đánh giá tác động và phân công thực hiện; Xử lý sự cố; Triển khai công tác truyền thông; Hồi phục sau khủng hoảng; Tổng kết","Phát hiện, báo cáo sự cố; xác định nguyên nhân, đánh giá tác động và phân công thực hiện; xử lý sự cố; Triển khai công tác truyền thông; Hồi phục sau khủng hoảng; Tổng kết","Phát hiện, báo cáo sự cố; Triệu tập Ban Ứng cứu sự cố; Xác định nguyên nhân, đánh giá tác động và phân công thực hiện; Xử lý sự cố; Hồi phục sau khủng hoảng; Tổng kết","Phát hiện, báo cáo sự cố; Triệu tập Ban Ứng cứu sự cố; Xác định nguyên nhân, đánh giá tác động và phân công thực hiện; Xử lý sự cố; Triển khai công tác truyền thông; Hồi phục sau khủng hoảng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 7 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank; các giải pháp kỹ thuật để xử lý sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng là gì?","options":["Cô lập hệ thống; kích hoạt hoạt động hệ thống dự phòng; xử lý sự cố; khôi phục hệ thống","Kích hoạt hoạt động hệ thống dự phòng; xử lý sự cố; khôi phục hệ thống","Cô lập hệ thống; kích hoạt hoạt động hệ thống dự phòng; xử lý sự cố","Cô lập hệ thống; xử lý sự cố; khôi phục hệ thống"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 7 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank; triển khai công tác truyền thông phải thực hiện đánh giá tình huống sự cố, xây dựng kế hoạch và kịch bản xử lý khủng hoảng truyền thông tối thiểu gồm các nội dung nào?","options":["Xác định mục tiêu; xác định tình huống và dự đoán mức độ truyền thông; xác định các biện pháp và phương pháp xử lý; xác định lộ trình thực hiện; phân công tổ chức thực hiện; báo cáo các cấp có thẩm quyền","Xác định tình huống và dự đoán mức độ truyền thông; xác định các biện pháp và phương pháp xử lý; xác định lộ trình thực hiện; phân công tổ chức thực hiện; báo cáo các cấp có thẩm quyền","Xác định mục tiêu; xác định tình huống và dự đoán mức độ truyền thông; xác định các biện pháp và phương pháp xử lý; phân công tổ chức thực hiện; báo cáo các cấp có thẩm quyền","Xác định mục tiêu; xác định tình huống và dự đoán mức độ truyền thông; xác định các biện pháp và phương pháp xử lý; xác định lộ trình thực hiện; báo cáo các cấp có thẩm quyền"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 7 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Theo Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022 của Tổng Giám đốc về Xử lý khủng hoảng khi xảy ra sự cố an toàn thông tin mạng nghiêm trọng tại Agribank; hồi phục sau khủng hoảng phải thực hiện các công việc gì?","options":["Sau khi đã khôi phục hệ thống cung cấp dịch vụ trở lại cho khách hàng, Ban Ứng cứu sự cố xác nhận hệ thống đang hoạt động bình thường; Phân công cán bộ liên tục giám sát hệ thống sau khi xử lý sự cố đảm bảo không có bất thường trên hệ thống; Thông báo cho khách hàng để sử dụng dịch vụ (nếu cần) và theo dõi thông tin phản hồi của khách hàng về tình trạng dịch vụ","Sau khi đã khôi phục hệ thống cung cấp dịch vụ trở lại cho khách hàng, Ban Ứng cứu sự cố xác nhận hệ thống đang hoạt động bình thường và báo cáo Tổng Giám đốc, Hội đồng thành viên Agribank về việc dịch vụ đã hoạt động trở lại; Phân công cán bộ liên tục giám sát hệ thống sau khi xử lý sự cố đảm bảo không có bất thường trên hệ thống","Sau khi đã khôi phục hệ thống cung cấp dịch vụ trở lại cho khách hàng, Ban Ứng cứu sự cố xác nhận hệ thống đang hoạt động bình thường và báo cáo Tổng Giám đốc, Hội đồng thành viên Agribank về việc dịch vụ đã hoạt động trở lại; Thông báo cho khách hàng để sử dụng dịch vụ (nếu cần) và theo dõi thông tin phản hồi của khách hàng về tình trạng dịch vụ","Sau khi đã khôi phục hệ thống cung cấp dịch vụ trở lại cho khách hàng, ban Ứng cứu sự cố xác nhận hệ thống đang hoạt động bình thường và báo cáo Tổng Giám đốc, hội đồng thành viên Agribank về việc dịch vụ đã hoạt động trở lại; Phân công cán bộ liên tục giám sát hệ thống sau khi xử lý sự cố đảm bảo không có bất thường trên hệ thống; Thông báo cho khách hàng để sử dụng dịch vụ (nếu cần) và theo dõi thông tin phản hồi của khách hàng về tình trạng dịch vụ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 7 Quy trình số 3133/QTr-NHNo-CN ngày 31/12/2022"},{"question":"Quy trình thực hiện tạo mã cán bộ và đăng ký thông tin cán bộ mới trên module quản lý nhân sự được thực hiện như thế nào?","options":["Trụ sở chính tạo mã và đăng ký thông tin cán bộ mới toàn hệ thống","Các đơn vị tự tạo mã và đăng ký thông tin cán bộ mới, không cần phê duyệt","Các đơn vị tự tạo mã và đăng ký thông tin cán bộ mới, kiểm soát viên tại đơn vị phê duyệt","Các đơn vị tự tạo mã và đăng ký thông tin cán bộ mới sau đó lập và gửi phiếu yêu cầu Trụ sở chính phê duyệt"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Đơn vị nào thực hiện phê duyệt mã cán bộ cho lao động mới tuyển dụng?","options":["Đơn vị tự đăng ký mã cán bộ mới và tự phê duyệt","Chi nhánh loại 1  thực hiện phê duyệt","Ban nghiệp vụ tại Trụ sở chính thực hiện phê duyệt","Không bắt buộc phải phê duyệt đối với mã cán bộ được tạo mới"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Chi nhánh cần làm gì khi phát hiện tên của cán bộ bị sai trên module quản lý nhân sự?","options":["Chi nhánh thực hiện sửa đổi hồ sơ cán bộ tại màn hình \"Quản lý thông tin cán bộ trong biên chế (gahr03)\"","Tên cán bộ hiển thị sai tại màn hình chức năng nào thì sửa trực tiếp tại màn hình chức năng đó","Chi nhánh quản lý hồ sơ cán bộ gửi yêu cầu về Ban nghiệp vụ tại Trụ sở chính đề nghị sửa tên cán bộ","Cán bộ có tên bị sai gọi điện trực tiếp cho Ban nghiệp vụ tại Trụ sở chính đề nghị sửa tên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Khi có quyết định nghỉ hưu, chấm dứt hợp đồng lao động của cán bộ có hiệu lực, đơn vị quản lý nhân sự cần làm gì?","options":["Thực hiện xóa mã cán bộ tại màn hình  \"Quản lý thông tin cán bộ trong biên chế (gahr03)\" trên module quản lý nhân sự","Đăng ký thông tin cán bộ nghỉ hưu tại màn hình \"Thôi việc, chấm dứt hợp đồng lao động (gahr56)\" trên module quản lý nhân sự","Cập nhật trạng thái của cán bộ từ \"Working\" sang các trạng thái nghỉ cho hồ sơ cán bộ trong biên chế","Xóa cán bộ trên bảng chấm công"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Trong trường hợp đăng ký sai và cần xóa thông tin nghỉ hưu, chấm dứt hợp đồng lao động của cán bộ thì đơn vị quản lý nhân sự cần phải làm gì?","options":["Đơn vị quản lý nhân sự gửi yêu cầu về ban nghiệp vụ tại Trụ sở chính đề nghị xóa thông tin đăng ký nghỉ hưu, chấm dứt hợp đồng của cán bộ","Đơn vị quản lý nhân sự tự thực hiện xóa thông tin tại màn hình \"Thôi việc, chấm dứt hợp đồng lao động (gahr56)\" trên module quản lý nhân sự","Đơn vị quản lý nhân sự tự thực hiện cập nhật trạng thái của cán bộ từ \"Retire\" sang \"Working\"",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Việc đăng ký nghỉ phép trên module quản lý nhân sự có cần phải kiểm soát phê duyệt không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Cán bộ đã được đăng ký nghỉ trên module Quản lý nhân sự (gahr45) có được truy cập IPCAS trong khoảng thời gian đăng ký nghỉ không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Khi cán bộ có kế hoạch nghỉ (nghỉ phép, nghỉ dưỡng, nghỉ thai sản…), để đảm bảo an toàn của hệ thống các đơn vị cần đăng ký kế hoạch nghỉ của cán bộ tại màn hình \"Quản lý ngày nghỉ của cán bộ (gahr45)\" nhằm mục đích gì?","options":["Quản lý ngày nghỉ của cán bộ","Làm cơ sở chấm công cho cán bộ","Để quản lý user đăng nhập trên IPCAS","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Các thông tin về hệ số phụ cấp trách nhiệm, phụ cấp chức vụ, phụ cấp khu vực… được đăng ký và quản lý tại màn hình nào?","options":["Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr38 - Lương cơ bản","Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr39 - Lương kinh doanh","Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr40 - Hệ số lương điều chỉnh","Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr41 - Hệ số lương phụ cấp"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Đơn vị quản lý nhân sự có thể chỉnh sửa các báo cáo tổng hợp theo số lượng, chất lượng của cán bộ trên module Quản lý nhân sự sau khi đã gửi Ban nghiệp vụ tại Trụ sở chính hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Điều chuyển cán bộ trong nội bộ chi nhánh (bao gồm cả chi nhánh con trực thuộc) được thực hiện trên màn hình nào trên module quản lý nội bộ?","options":["Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr03 - Cán bộ trong biên chế","Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr60 - Điều chuyển cán bộ","Cả 2 đáp án trên",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Điều chuyển cán bộ ra ngoài chi nhánh (Sang một chi nhánh khác thuộc Agribank) được thực hiện trên màn hình nào trên module quản lý nội bộ?","options":["Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr03 - Cán bộ trong biên chế","Quản lý nội bộ/GA/HR/ gahr60 - Điều chuyển cán bộ","Cả 2 đáp án trên",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Khi thực hiện điều chuyển cán bộ từ đơn vị này sang đơn vị khác trên module quản lý nhân sự, Trụ sở chính có cần phải phê duyệt lệnh điều chuyển không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận hành chương trình quản lý nhân sự"},{"question":"Đơn vị nào có chức năng nhận và tổng hợp Báo cáo thông tin nhân sự chủ chốt?","options":["Ban tổ chức nhân sự","Ủy ban nhân sự","Ban kiểm tra nội bộ","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Đơn vị nào có chức năng nhận và tổng hợp Báo cáo thông tin nhân sự chủ chốt liên quan đến sai phạm?","options":["Ban tổ chức nhân sự","Ủy ban nhân sự","Ban kiểm tra nội bộ","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tài liệu hướng dẫn vận  hành nghiệp vụ Quản lý nhân sự"},{"question":"Phím tắt để khóa máy tính Windows là gì?","options":["Windows + L","Ctrl+Q","ESC","Alt+C"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Trường hợp nào sau đây là sự cố bảo mật CNTT mà bạn nên thông báo cho bộ phận IT?","options":["Sau khi cài đặt một phần mềm mới từ Internet, máy tính của tôi không hoạt động như bình thường nữa","Tôi nhận được một email lạ yêu cầu thông tin bí mật nhưng email đó không có tệp đính kèm","Tôi nhận được một cuộc gọi lạ nhưng tôi không đề cập đến bất kỳ thông tin nội bộ nào của công ty",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Dấu hiệu có thể có của Website giả mạo là gì?","options":["Địa chỉ web trông rất giống với địa chỉ của một website xác thực, đáng tin cậy, nhưng lại có những khác biệt nhỏ, bất thường","Không thể phát hiện ra một website lừa đảo","Kết nối không bảo mật - URL bắt đầu bằng \"http\" thay vì \"https\"",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Sự khác biệt giữa email thư rác và email lừa đảo là gì?","options":["Email lừa đảo luôn nhắm đến cá nhân người dùng, trong khi email thư rác thì không","Mục tiêu của email thư rác chủ yếu là quảng cáo. Email lừa đảo chủ yếu được sử dụng để lừa đảo và trộm cắp","Không giống như thư rác, email lừa đảo luôn làm lây nhiễm vi rút vào máy tính",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Theo bạn, câu nào sau đây mô tả việc sử dụng USB an toàn?","options":["Nếu không chủ động mở hoặc thực thi tệp trên thẻ USB, thì không có gì nguy hiểm","Nếu bạn tìm thấy một chiếc USB hoặc nhận nó như một món quà từ người lạ, bạn nên nhờ bộ phận IT kiểm tra nó","Có thế kết nối và truy cập thẻ USB một cách an toàn trên máy tính có cài đặt chương trình chống vi-rút và được cập nhật",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Ứng dụng độc hại có thể gây ra sự cố cho người dùng của họ như thế nào?","options":["Các ứng dụng độc hại có thể cung cấp dịch vụ giải trí cho người dùng","Các ứng dụng có hại có thể thu thập dữ liệu về bạn mà bạn không biết","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Ví dụ nào sau đây có thể là website giả mạo?","options":["https://www-micro.soft.com/login","https://login.microsoft.com/","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Điều gì bạn cần xem xét để tăng tính bảo mật của bạn trên mạng xã hội?","options":["Những người bạn mà đăng nội dung không liên quan nên bị hủy kết bạn","Kiểm tra cài đặt quyền riêng tư của bạn thường xuyên","Luôn đăng xuất sau khi sử dụng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Bạn nên gửi nội dung nào sau đây bằng địa chỉ email cá nhân của mình?","options":["Giải đáp thắc mắc của khách hàng","Lời mời sinh nhật cá nhân","Danh sách bán hàng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Phần mở rộng của tập tin nào sau đây được coi là có thể nguy hiểm?","options":["Doanhthu_Q4.xlsx","Taikhoan*.*","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Hành vi/cảm xúc nào mà tin tặc cố gắng khai thác khi tiếp xúc với nạn nhân?","options":["Sự tự tin","Lo lắng / Đe doạ/ Sự tò mò","Sự vui vẻ",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Bạn nhận được một tập tin tên là \"thongtin.pdf\". Tập tin này chứa một liên kết dẫn đến một trang web cung cấp thêm thông tin. Khi nhấp vào đó, chương trình pdf hiển thị \"cảnh báo bảo mật\" và hỏi bạn xem có thật cần mở liên kết đó không? Bạn nên làm gì?","options":["Nhấp vào \"Cho phép\", mở liên kết rồi xem trang web","Hỏi đồng nghiệp ở bộ phận IT  để họ tư vấn nên làm gì","Sao chép liên kết rồi dán vào thanh địa chỉ trên trình duyệt và truy cập vào trang web",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Bạn nên làm gì nếu để máy tính xách tay hoặc điện thoại thông minh khuất tầm nhìn?","options":["Trong một môi trường an toàn, chẳng hạn như khu vực làm việc của công ty, tôi không cần phải lo lắng về nó","Trong trường hợp tôi phải để nó khuất tầm nhìn, thiết bị phải luôn được khóa (ví dụ: trình bảo vệ màn hình có mật khẩu) hoặc tắt hoàn toàn","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Làm thế nào bạn có thể nhận ra một ứng dụng nào đó không đáng tin cậy?","options":["Ứng dụng xuất hiện dưới dạng cửa sổ tự bật lên trong trình duyệt","Ứng dụng thường xuyên dùng","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Khi thấy đuôi .Doc, ta thường nghĩ rằng đó là tài liệu Word. Tuy nhiên, các tập tin đôi khi chứa những nội dung khác mà người dùng không nhìn thấy. Tại sao điều này lại nguy hiểm?","options":["Tập tin đính kèm trong email là phương thức phát tán phần mềm độc hại phố biến nhất. Cần phải đặc biệt cảnh giác với mọi loại tập tin đính kèm trong email","Có nguy hiểm gì đâu. Bộ phận IT của công ty có cài phần mềm diệt vi-rút mà","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Tại sao tội phạm mạng thích khai thác phương tiện lưu trữ di động và điều gì khiến việc sử dụng chúng trở nên nguy hiểm như vậy?","options":["Các thiết bị lưu trữ do nhân viên sử dụng thường không được mã hóa và do đó dễ bị xem trộm. Và chúng có thể chứa các tệp độc hại mà có thể tự động cài đặt và vận hành","Vì rẻ tiền và dễ dàng mua được","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Đạt là kiểu người đãng trí. Anh ấy phản ứng khá đúng trong tình huống nào sau đây?","options":["Trước khi rời đi, anh ấy cất thiết bị của công ty và kiểm tra để chắc rằng anh không quên bất cứ điều gì","Anh ấy hoảng hốt ngay khi nhận thấy thiết bị của công ty anh không còn nữa","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Bạn nhận được một cuộc gọi từ đường dây nóng khẩn cấp của cảnh sát \"thực\". Người gọi đưa ra cảnh báo: \"Công ty của bạn đang bị theo dõi và tên của bạn là mục tiêu. Người gọi muốn hướng dẫn bạn \"quy trình xác minh email\" để tự bảo vệ mình. Bạn nên xử lý như thế nào?","options":["Tôi nghi ngờ, nhưng tôi muốn biết thêm về cách tôi có thể bảo vệ email của mình. Vì vậy, tôi sẽ làm theo quy trình xác minh","Nếu có thể, tôi yêu cầu dữ liệu liên lạc của người gọi (bao gồm bộ phận và số điện thoại) và thông báo cho bộ phận có trách nhiệm trong công ty của tôi","Tôi nói chuyện với người gọi và tiết lộ thông tin về bản thân và công ty của tôi",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Đâu là kiểu tấn công giả mạo bằng tin nhắn văn bản?","options":["Bạn nhận được một tin nhắn từ một người trong danh bạ của bạn nhờ chuyển tiền vào một tài khoản lạ để xử lý công việc. Đây có thể là một kẻ mạo danh","Bạn nhận được lời mời dự đám cưới qua tin nhắn của người bạn cũ","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Điều gì cải thiện an toàn thông tin tại nơi làm việc?","options":["Cắt nhỏ, tiêu hủy tất cả các tài liệu trước khi vứt bỏ","Bỏ rác đúng nơi quy định","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Khi sử dụng điện thoại thông minh, trường hợp các ứng dụng hỗ trợ các phương pháp xác thực khác nhau, theo anh/chị phương pháp nào an toàn nhất?","options":["Xác thực bằng mật khẩu","Xác thực bằng mật khẩu và vân tay","Xác thực bằng hình vẽ","Xác thực bằng khuôn mặt"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Anh/chị bật máy tính và nhận thấy máy tính của mình xuất hiện màn hình khởi động không bình thường anh chị sẽ làm gì?","options":["Báo cho bộ phận điện toán biết và vẫn dùng máy làm việc bình thường","Báo cho bộ phận điện toán đến kiểm tra máy tính, chỉ dùng máy tính đó để làm việc khi bộ phận điện toán xác nhận an toàn","Đợi máy tính khởi động xong và vẫn dùng máy tính làm việc bình thường",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Bạn nhìn thấy thiết bị USB lạ đặt trên bàn làm việc của mình, bạn sẽ làm gì để đảm bảo an toàn?","options":["Giữ lại và mở tập tin ra xem để tìm chủ sở hữu","Nộp lại cho bộ phận hỗ trợ CNTT","Bạn không biết USB của ai, nên tạm để sang một góc và không quan tâm đến nó. Nó có thể chứa phần mềm độc hại",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Anh/chị sẽ làm gì để đảm bảo an toàn cho  điện thoại di động của mình?","options":["Bảo quản điện thoại cẩn thận, tránh bị mất; Luôn khóa điện thoại khi không sử dụng","Không nên khóa điện thoại để khi cần sử dụng được nhanh chóng","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Theo quy định, các máy trạm có chức năng kiểm soát, phê duyệt giao dịch được phép kết nối internet. Đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, cơ quan chuyên trách bảo vệ dữ liệu cá nhân là gì?","options":["Cục An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao - Bộ Công an","Cục Cảnh sát quản lý hành chính về Trật tự xã hội","Cục Thông tin khoa học và công nghệ quốc gia","Cục Thu thập dữ liệu và Ứng dụng công nghệ thông tin thống kê"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 23 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, dữ liệu cá nhân được chia thành mấy loại?","options":["2","3","4","5"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là dữ liệu cá nhân cơ bản?","options":["Họ và Tên","Giới tính","Thông tin về đặc điểm di truyền","Tình trạng hôn nhân"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 2 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là hành vi bị nghiêm cấm trong bảo vệ dữ liệu cá nhân?","options":["Xử lý dữ liệu cá nhân trái với quy định của pháp luật về bảo vệ dữ liệu cá nhân","Cản trở hoạt động bảo vệ dữ liệu cá nhân của cơ quan có thẩm quyền","Xử lý dữ liệu cá nhân để tạo ra thông tin, dữ liệu gây ảnh hưởng tới an ninh quốc gia, trật tự an toàn xã hội, quyền và lợi ích hợp pháp của tổ chức, cá nhân khác","Sử dụng dữ liệu cá nhân để phục vụ công tác điều tra khi có sự đồng ý bằng văn bản của chủ thể dữ liệu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, sau khi chủ thể dữ liệu đã đồng ý (bằng văn bản) cho phép bên kiểm soát và xử lý dữ liệu sử dụng dữ liệu cá nhân của mình để phục vụ công tác điều tra của bên thứ ba. Theo anh chị, chủ thể dữ liệu có được quyền rút lại sự đồng ý đó không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 12 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân có hiệu lực thi hành từ thời điểm nào?","options":["01/01/2023","01/7/2023","01/01/2024","01/9/2023"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 43 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân có áp dụng đối với các Đại sứ quán Việt Nam tại nước ngoài hay không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 1 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, hình ảnh của cá nhân có phải là dữ liệu cá nhân không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, quan điểm chính trị, quan điểm tôn giáo có được coi là dữ liệu cá nhân hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, cơ quan, tổ chức, cá nhân vi phạm quy định bảo vệ dữ liệu cá nhân tùy theo mức độ có thể bị xử lý như thế nào?","options":["Kỷ luật","Xử phạt vi phạm hành chính","Xử lý hình sự","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 43 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là quyền của chủ thể dữ liệu?","options":["Quyền được biết","Quyền truy cập","Quyền cung cấp dữ liệu","Quyền yêu cầu tôn trọng dữ liệu cá nhân của mình"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, chủ thể dữ liệu tự nguyện đồng ý bằng văn bản cho bên thứ 3 sử dụng dữ liệu cá nhân của mình khi biết mục đích sử dụng dữ liệu, đơn vị sử dụng dữ liệu cá nhân đó. Tuy nhiên, chủ thể chưa biết loại dữ liệu cá nhân được sử dụng thì sự đồng ý này có hiệu lực không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 11 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Gia đình đã mất liên lạc với chị A suốt 48h qua. Gia đình đến cơ quan công an trình báo. Lúc này cơ quan công an và những đơn vị liên quan sử dụng dữ liệu cá nhân của chị A (lúc này chưa có Sự đồng ý của chị) để phục vụ công tác điều tra, tìm kiếm người mất tích. Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, hành động này có được phép không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 17 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Cháu H.B 8 tuổi, cha mẹ cháu đã đồng ý bằng văn bản cho bên thứ 3 sử dụng dữ liệu cá nhân của cháu nhưng cháu chưa đồng ý. Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân thì sự đồng ý này có hiệu lực không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 20 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, trong trường hợp khẩn cấp cần phải chuyển dữ liệu của một số cá nhân là công dân Việt Nam sang Đại sứ quán Việt Nam ở nước ngoài thì bên chuyển dữ liệu ra nước ngoài bắt buộc phải lập hồ sơ gì?","options":["Phiếu yêu cầu cung cấp dữ liệu cá nhân (dành cho tổ chức, doanh nghiệp)","Thông báo gửi hồ sơ đánh giá tác động xử lý dữ liệu cá nhân","Hồ sơ đánh giá tác động chuyển dữ liệu cá nhân ra nước ngoài","Thông báo vi phạm về quy định bảo vệ dữ liệu cá nhân"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 25 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, cơ quan nào có trách nhiệm xây dựng Tiêu chuẩn bảo vệ dữ liệu cá nhân và các khuyến nghị áp dụng Tiêu chuẩn bảo vệ dữ liệu cá nhân?","options":["Bộ Quốc phòng","Bộ Thông tin và Truyền thông","Bộ Công an và Bộ Khoa học và Công nghệ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 35 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, trong trường hợp nào thì đơn vị liên quan có thể ĐƯỢC chỉnh sửa dữ liệu cá nhân?","options":["Bên Xử lý dữ liệu cá nhân và Bên thứ ba được chỉnh sửa sau khi nhận được Sự đồng ý của Bên Kiểm soát dữ liệu cá nhân bằng văn bản","Bên Kiểm soát dữ liệu cá nhân được chỉnh sửa sau khi nhận được Sự đồng ý của chủ thể dữ liệu cá nhân đó","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2,3 Điều 15 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, quyền của chủ thể dữ liệu bao gồm?","options":["Quyền hạn chế xử lý dữ liệu","Quyền cung cấp dữ liệu","Quyền khiếu nại, tố cáo, khởi kiện","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, sự im lặng hoặc không phải hồi của chủ thể dữ liệu có được coi là sự đồng ý hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 11 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, trong trường hợp có tranh chấp, trách nhiệm chứng minh sự đồng ý của chủ thể dữ liệu thuộc về?","options":["Bên kiểm soát dữ liệu cá nhân","Bên kiểm soát và sự xử dữ liệu cá nhân","Cả hai đáp án trên đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 11 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, trong các trường hợp thông thường, sau khi có yêu cầu của chủ thể dữ liệu, việc cung cấp dữ liệu cá nhân của chủ thể dữ liệu được thực hiện trong khoảng thời gian bao lâu?","options":["24 giờ","48 giờ","72 giờ","96 giờ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 14 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, chủ thể dữ liệu có thể Ủy quyền cho người khác đến trụ sở Bên Kiểm soát dữ liệu cá nhân, Bên kiểm soát và xử lý dữ liệu cá nhân để yêu cầu cung cấp dữ liệu cá nhân hay không","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 14 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, việc xử lý dữ liệu cá nhân của trẻ em phải có sự đồng ý của trẻ em trong trường hợp trẻ em từ bao nhiêu tuổi trở lên?","options":["6 tuổi","7 tuổi","12 tuổi","15 tuổi"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 20 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là trách nhiệm của Bộ Công an?","options":["Giúp chính phủ thống nhất thực hiện quản lý nhà nước về bảo vệ dữ liệu cá nhân","Xây dựng, quản lý, vận hành Cổng thông tin quốc gia  về bảo vệ dữ liệu cá nhân","Chỉ đạo các cơ quan truyền thông, báo chí, tổ chức và doanh nghiệp thuộc lĩnh vực quản lý thực hiện bảo vệ dữ liệu cá nhân theo quy định","Đánh giá kết quả công tác bảo vệ dữ liệu cá nhân của cơ quan, tổ chức, cá nhân có liên quan"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 32 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là trách nhiệm của bộ Thông tin và Truyền thông?","options":["Đánh giá kết quả công tác bảo vệ dữ liệu cá nhân của cơ quan, tổ chức, cá nhân có liên quan","Chỉ đạo các cơ quan truyền thông, báo chí, tổ chức và doanh nghiệp thuộc lĩnh vực quản lý thực hiện bảo vệ dữ liệu cá nhân theo quy định","Phối hợp với Bộ công an thanh tra, kiểm tra, xử lý vi phạm pháp luật về bảo vệ dữ liệu cá nhân",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 33 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là trách nhiệm của Bộ Quốc phòng?","options":["Quản lý, thanh tra các quy định về bảo vệ dữ liệu cá nhân đối với các cơ quan, tổ chức, cá nhân thuộc phạm vi quản lý của Bộ quốc phòng","Kiểm tra, giám sát, xử lý vi phạm về bảo vệ dữ liệu cá nhân đối với các cơ quan, tổ chức, cá nhân thuộc phạm vi quản lý của Bộ quốc phòng","Tiếp nhận hồ sơ, biểu mẫu, thông tin về bảo vệ dữ liệu cá nhân theo quy định",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 34 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là trách nhiệm của Bộ Khoa học công nghệ?","options":["Phối hợp với Bộ công an trong xây dựng tiêu chuẩn bảo vệ dữ liệu cá nhân","Nghiên cứu trao đổi với Bộ Công an về các biện pháp bảo vệ dữ liệu cá nhân theo kịp sự phát triển của khoa học công nghệ","Phối hợp với Bộ công an thanh tra, kiểm tra, xử lý vi phạm pháp luật về bảo vệ dữ liệu cá nhân",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 35 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, trách nhiệm của Bộ, cơ quan ngang Bộ, cơ quan thuộc Chính phủ là gì?","options":["Thực hiện quản lý nhà nước đối với bảo vệ dữ liệu cá nhân","Bổ sung các quy định bảo vệ dữ liệu cá nhân trong xây dựng, triển khai các nhiệm vụ của các bộ ngành","Bố trí kinh phí phục vụ hoạt động bảo vệ dữ liệu cá nhân theo phân cấp quản lý ngân sách hiện hành","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 36 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là trách nhiệm của Bên Kiểm soát dữ liệu cá nhân?","options":["Ghi lại và lưu trữ nhật ký hệ thống quá trình xử lý dữ liệu cá nhân","Lựa chọn bên Xử lý dữ liệu cá nhân phù hợp với nhiệm vụ rõ ràng và chỉ làm việc với bên xử lý dữ liệu cá nhân có các biện pháp bảo vệ phù hợp","Giúp chính phủ thống nhất thực hiện quản lý nhà nước về bảo vệ dữ liệu cá nhân","Chịu trách nhiệm trước chủ thể dữ liệu về các thiệt hại do quá trình xử lý dữ liệu cá nhân gây ra"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 38 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, đâu KHÔNG phải là trách nhiệm của Bên Xử lý dữ liệu cá nhân?","options":["Chỉ tiếp nhận dữ liệu cá nhân sau khi có hợp đồng hoặc thỏa thuận về xử lý dữ liệu với Bên kiểm soát dữ liệu cá nhân","Xứ lý dữ liệu cá nhân theo đúng hợp đồng hoặc thỏa thuận ký kết với Bên Kiểm soát dữ liệu cá nhân","Chịu trách nhiệm trước chủ thể dữ liệu về các thiệt hại do quá trình xử lý dữ liệu cá nhân gây ra","Ban hành danh mục dữ liệu mở phù hợp với Quy định bảo vệ dữ liệu cá nhân"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 39 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, kể từ khi thành lập, Doanh nghiệp nhỏ và vừa, doanh nghiệp khởi nghiệp được quyền lựa chọn miễn trừ quy định về chỉ định cá nhân và bộ phận bảo vệ dữ liệu cá nhân trong thời gian bao lâu?","options":["1 năm đầu","2 năm đầu","3 năm đầu","5 năm đầu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 43 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, hành vi nào bị nghiêm cấm?","options":["Xử lý dữ liệu cá nhân trái với quy định của pháp luật về bảo vệ dữ liệu cá nhân","Xử lý dữ liệu cá nhân để tạo ra thông tin, dữ liệu nhằm chống lại nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam","Cản trở hoạt động bảo vệ dữ liệu cá nhân của cơ quan có thẩm quyền","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, quyền của chủ thể dữ liệu là gì?","options":["Quyền truy cập","Quyền rút lại sự đồng ý","Quyền xóa dữ liệu","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, quyền yêu cầu bồi thường thiệt hại có thuộc Quyền của chủ thể dữ liệu hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 9 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, nghĩa vụ của chủ thể dữ liệu là gì?","options":["Tôn trọng, bảo vệ dữ liệu cá nhân của người khác","Tự bảo vệ dữ liệu cá nhân của mình; yêu cầu các tổ chức, cá nhân khác có liên quan bảo vệ dữ liệu cá nhân của mình","Tham gia tuyên truyền, phổ biến kỹ năng bảo vệ dữ liệu cá nhân","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 10 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, thời gian hoàn thiện hồ sơ dành cho Bên chuyển dữ liệu ra nước ngoài là bao lâu kể từ ngày yêu cầu?","options":["3 ngày","5 ngày","7 ngày","10 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 25 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP về bảo vệ dữ liệu cá nhân, việc Chỉ đạo các cơ quan truyền thông, báo chí, tổ chức và doanh nghiệp thuộc lĩnh vực quản lý thực hiện bảo vệ dữ liệu cá nhân theo quy định là trách nhiệm của Bộ nào?","options":["Bộ Thông tin và Truyền thông","Bộ Công an","Bộ Quốc phòng","Bộ Khoa học và công nghệ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 32 - Nghị định 13/2023/NĐ-CP"},{"question":"Mật khẩu nào sau đây được coi là mạnh?","options":["Mật khẩu ngắn và dễ nhớ, sử dụng thông tin cá nhân như tên, ngày sinh","Mật khẩu dài và phức tạp, kết hợp chữ hoa, chữ thường, số và ký tự đặc biệt","Mật khẩu sử dụng cùng một chuỗi ký tự cho nhiều tài khoản khác nhau","Mật khẩu được ghi chép lại và lưu trữ ở nơi dễ nhìn thấy"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Hành động nào sau đây KHÔNG được coi là một hành vi lừa đảo qua mạng?","options":["Gửi email giả mạo cơ quan chức năng yêu cầu cung cấp thông tin cá nhân","Gọi điện thoại thông báo trúng thưởng và dụ dỗ chuyển tiền","Tạo website giả mạo trang web của ngân hàng để đánh cắp thông tin tài khoản","Tin nhắn báo thông tin tài khoản ngân hàng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi truy cập website, bạn nên chú ý điều gì để đảm bảo an toàn thông tin?","options":["Truy cập bất kỳ website nào mà bạn gặp phải trên mạng","Kiểm tra kỹ địa chỉ website trước khi truy cập, đảm bảo website có sử dụng giao thức HTTPS.","Cung cấp thông tin cá nhân và mật khẩu tài khoản trên mọi website","Cài đặt phần mềm chặn quảng cáo và tệp đính kèm không rõ nguồn gốc"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Mục đích chính của việc mã hóa dữ liệu là gì?","options":["Tăng chất lượng của dữ liệu","Bảo vệ dữ liệu khỏi bị đánh cắp hoặc truy cập trái phép","Tiết kiệm dung lượng lưu trữ dữ liệu","Giảm kích thước của dữ liệu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Nguy cơ nào sau đây KHÔNG liên quan đến việc sử dụng Wi-Fi công cộng?","options":["Bị đánh cắp thông tin cá nhân và mật khẩu tài khoản.","Mắc virus và phần mềm độc hại.","Truy cập vào các website bị chặn.","Gặp sự cố kết nối mạng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Để bảo mật tài khoản ngân hàng, bạn nên thực hiện những biện pháp nào sau đây?","options":["Sử dụng chung mật khẩu tài khoản ngân hàng cho nhiều dịch vụ khác nhau.","Thường xuyên thay đổi mật khẩu tài khoản ngân hàng và giữ bí mật.","Cung cấp thông tin tài khoản ngân hàng cho người lạ qua điện thoại hoặc email.","Giao dịch trực tuyến trên website không uy tín và không có chứng chỉ bảo mật."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Tại sao bạn nên sao lưu dữ liệu thường xuyên?","options":["Để làm chậm máy tính.","Để tiết kiệm dung lượng ổ cứng.","Để tránh mất dữ liệu quan trọng trong trường hợp máy tính gặp sự cố.","Để tăng tốc độ internet."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi nhận được email lạ, bạn nên thực hiện hành động nào sau đây?","options":["Mở email và nhấp vào các liên kết trong email.","Xóa email ngay lập tức mà không cần xem nội dung.","Cẩn thận kiểm tra địa chỉ email người gửi, nội dung email và các liên kết trước khi thực hiện bất kỳ hành động nào","Chuyển tiếp email cho người khác để nhờ họ xác minh"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Bạn nên làm gì khi thấy một quảng cáo trực tuyến đáng ngờ?","options":["Bỏ qua quảng cáo và không nhấp vào.","Nhấp vào quảng cáo để tìm hiểu thêm.","Chia sẻ quảng cáo cho bạn bè.","Báo cáo quảng cáo cho cơ quan chức năng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khi sử dụng mật khẩu cho các tài khoản trực tuyến, bạn nên lưu ý điều gì?","options":["Sử dụng cùng một mật khẩu cho tất cả các tài khoản.","Sử dụng mật khẩu dễ nhớ và dễ đoán như ngày sinh, tên thú cưng.","Sử dụng mật khẩu dài và phức tạp, kết hợp chữ hoa, chữ thường, số và ký tự đặc biệt.","Ghi chép mật khẩu lại và lưu trữ ở nơi dễ nhìn thấy"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Hành động nào sau đây KHÔNG được coi là một hành vi xâm phạm quyền riêng tư trên mạng?","options":["Theo dõi hoạt động trực tuyến của người khác mà không có sự đồng ý của họ.","Sử dụng phần mềm để thu thập thông tin cá nhân của người khác mà không có sự cho phép.","Chia sẻ thông tin cá nhân của người khác mà không có sự đồng ý của họ.","Truy cập vào tài khoản trực tuyến của người khác mà không có mật khẩu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi mua sắm trực tuyến, bạn nên chú ý điều gì để đảm bảo an toàn thông tin?","options":["Mua sắm trên bất kỳ website nào mà bạn gặp phải trên mạng.","Cung cấp thông tin thanh toán và thông tin cá nhân trên mọi website mua sắm.","Chọn website mua sắm uy tín, có chứng chỉ bảo mật và sử dụng giao thức HTTPS.","Lưu thông tin thanh toán trên website mua sắm để tiết kiệm thời gian thanh toán cho các lần mua sau"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Nghị định số 13/2023/NĐ-CP ngày 17/4/2023 quy định về lĩnh vực gì?","options":["Bảo vệ an ninh mạng","Bảo vệ an toàn vệ sinh thực phẩm","Bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng","Bảo vệ dữ liệu cá nhân tại Việt Nam"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Nghị định số 13/2023/NĐ-CP ngày 17/4/202"},{"question":"Tại sao bạn nên cập nhật phần mềm thường xuyên?","options":["Để vá các lỗ hổng bảo mật và tăng cường an ninh.","Để máy tính chạy chậm hơn.","Để làm mới giao diện phần mềm.","Để tăng dung lượng bộ nhớ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 28 Qui chế 1879 và kiến thức ATTT thực tế"},{"question":"Khi sử dụng mạng xã hội, bạn nên thực hiện những biện pháp nào sau đây để bảo vệ quyền riêng tư?","options":["Chia sẻ tất cả thông tin cá nhân của bạn trên mạng xã hội.","Kết bạn với tất cả mọi người trên mạng xã hội.","Sử dụng cài đặt bảo mật để hạn chế quyền truy cập vào thông tin cá nhân của bạn.","Nhấp vào tất cả các liên kết được chia sẻ trên mạng xã hội"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Loại tấn công mạng nào sau đây sử dụng email giả mạo để lừa người dùng tiết lộ thông tin cá nhân hoặc mật khẩu?","options":["Phishing","Ransomware","DdoS","Malware"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khi sử dụng USB, bạn nên lưu ý điều gì để tránh lây nhiễm virus?","options":["Cắm USB vào bất kỳ thiết bị nào mà bạn gặp phải.","Không sử dụng phần mềm chống virus để quét USB trước khi sử dụng.","Sử dụng USB chỉ từ những nguồn uy tín và đã được quét virus.","Mở tất cả các tệp tin trên USB mà không cần kiểm tra"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi sử dụng Internet Banking, bạn nên thực hiện những biện pháp nào để bảo vệ tài khoản của bạn khỏi tấn công mạng?","options":["Sử dụng máy tính công cộng để truy cập Internet Banking.","Cẩn thận kiểm tra địa chỉ website của ngân hàng trước khi đăng nhập.","Cung cấp thông tin tài khoản ngân hàng cho người lạ qua điện thoại hoặc email.","Tắt tính năng xác thực hai yếu tố trên tài khoản Internet Banking"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khi cài đặt phần mềm, bạn nên lưu ý điều gì để đảm bảo an toàn thông tin?","options":["Tải xuống phần mềm từ bất kỳ nguồn nào trên mạng.","Cài đặt phần mềm từ trang web chính thức của nhà phát hành.","Cấp cho phần mềm tất cả các quyền truy cập mà nó yêu cầu.","Cập nhật phần mềm thường xuyên và vá các lỗ hổng bảo mật"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khi nhận được cuộc gọi điện thoại lạ yêu cầu cung cấp thông tin cá nhân hoặc mật khẩu tài khoản, bạn nên thực hiện hành động nào sau đây?","options":["Cúp máy và liên hệ trực tiếp với cơ quan chức năng để xác minh thông tin.","Cung cấp thông tin cá nhân hoặc mật khẩu tài khoản cho người gọi.","Kiểm tra kỹ thông tin người gọi và website trước khi thực hiện bất kỳ hành động nào.","Chuyển tiền theo hướng dẫn của người gọi để giải quyết vấn đề."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khi sử dụng dịch vụ lưu trữ đám mây, bạn nên lưu ý điều gì để đảm bảo an toàn thông tin?","options":["Sử dụng dịch vụ lưu trữ đám mây miễn phí từ bất kỳ nhà cung cấp nào.","Lưu trữ tất cả dữ liệu quan trọng trên dịch vụ lưu trữ đám mây mà không cần sao lưu.","Tạo mật khẩu mạnh cho tài khoản lưu trữ đám mây và bảo mật mật khẩu cẩn thận.","Chia sẻ quyền truy cập vào tài khoản lưu trữ đám mây với nhiều người khác"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi mua sắm trực tuyến, bạn nên sử dụng phương thức thanh toán nào để đảm bảo an toàn thông tin?","options":["Chuyển khoản trực tiếp qua ngân hàng.","Thanh toán bằng tiền mặt khi nhận hàng.","Cung cấp thông tin thẻ thanh toán cho người bán qua điện thoại hoặc email","Sử dụng thẻ thanh toán ảo hoặc ví điện tử uy tín."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi sử dụng mật khẩu cho các thiết bị di động, bạn nên lưu ý điều gì?","options":["Sử dụng cùng một mật khẩu cho tất cả các thiết bị di động.","Sử dụng mật khẩu dễ nhớ và dễ đoán như ngày sinh, tên thú cưng.","Sử dụng mật khẩu dài và phức tạp, kết hợp chữ hoa, chữ thường, số và ký tự đặc biệt.","Ghi chép mật khẩu lại và lưu trữ ở nơi dễ nhìn thấy"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi sử dụng mạng Wifi tại nhà, bạn nên thực hiện những biện pháp nào để bảo mật mạng Wifi?","options":["Sử dụng mật khẩu Wifi mặc định của nhà cung cấp dịch vụ internet.","Chia sẻ mật khẩu Wifi với nhiều người khác.","Sử dụng mạng Wifi không có mật khẩu bảo mật.","Thay đổi mật khẩu Wifi thường xuyên và sử dụng mật khẩu mạnh"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Điều gì KHÔNG nên làm khi nhận được email từ người lạ?","options":["Mở các tệp đính kèm","Đọc nội dung email","Kiểm tra địa chỉ email của người gửi","Xóa email"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Cách nào sau đây là phương pháp tốt nhất để bảo vệ dữ liệu cá nhân trên thiết bị di động?","options":["Không sử dụng mật khẩu","Cập nhật phần mềm định kỳ","Tắt Bluetooth","Chia sẻ mật khẩu với bạn bè"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Một chiến lược bảo mật dữ liệu quan trọng là gì?","options":["Sao lưu dữ liệu định kỳ","Không cập nhật phần mềm","Sử dụng phần mềm miễn phí không rõ nguồn gốc","Chia sẻ thông tin cá nhân công khai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Điều gì nên làm nếu bạn nhận được một email nghi ngờ là phishing?","options":["Mở ngay tệp đính kèm","Bỏ qua email","Chia sẻ thông tin cá nhân","Xóa email và báo cáo cho bộ phận IT"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Một cách hiệu quả để ngăn chặn truy cập trái phép vào máy tính là gì?","options":["Để máy tính mở khi không sử dụng","Sử dụng mật khẩu yếu","Sử dụng khóa màn hình","Cài đặt phần mềm không rõ nguồn gốc"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Điều gì là mục tiêu chính của một tấn công ransomware?","options":["Truy cập vào thông tin cá nhân","Mã hóa dữ liệu và yêu cầu tiền chuộc để giải mã","Phá hủy dữ liệu máy tính","Gián điệp người dùng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"}]}